[YELLOWKIES] SECHSKIES水晶男孩討論區 (40) 2021一定要見面呀

水晶男孩 (젝스키스 / SECHSKIES) 是韓國第一代偶像團體，與H.O.T.並稱為90年代後期韓國歌壇兩大山脈。成軍於1997年4月15日，成員包括殷志源、李宰鎮、金在德、姜成勳、高志溶、張水院。團體名字來源於德語，意思是六顆水晶。團體中另分為以歌唱為主的白水晶（姜成勳、高志溶、張水院）及以Rap、舞蹈為主的黑水晶（殷志源、李宰鎮、金在德）。

水晶男孩於2000年5月20日正式解散，其後六名成員各自發展，直至2016年4月六人於MBC綜藝節目《無限挑戰》企劃特輯《星期六星期六是歌手（六六歌）》第二季的游擊演唱會首度合體。2016年5月11日，除目前身為事業家的高志溶外，其餘五人與YG娛樂簽訂團體約，正式以SECHSKIES之名重啟活動。2019年1月1日，主唱姜成勳在其官方粉絲俱樂部宣佈已與YG娛樂解除個人專屬合約，並暫停參與水晶男孩的團體活動，因此往後水晶男孩將以四人組合活動。

自2017年9月發表正規五輯《ANOTHER LIGHT》後，水晶男孩已闊別樂壇超過兩年。2020年1月28日，水晶男孩發行出道逾二十二年來首張迷你專輯《ALL FOR YOU》，專輯收錄包含同名主打歌〈ALL FOR YOU〉在內五首新曲。2020年5月，水晶男孩全體出演羅䁐錫PD在YouTube頻道「채널 십오야（頻道15夜）」的節目《月球公約履行第一彈 自給自足超高速合宿生活 三時四餐》，展現出道23年以來首次合宿生活。

水晶男孩的官方應援色為黃色，應援物為黃色球形手燈及手幅(90年代的應援物為黃色雨衣及黃色氣球)，官方粉絲名稱為YELLOWKIES。

成員資料

殷志源
分隊: 黑水晶
隊內擔當: 隊長、Rap、Vocal
出生日期: 1978年6月8日
個人YouTube頻道: G-ZONE 게임은지원

李宰鎮
分隊: 黑水晶
隊內擔當: Dance、Vocal、Rap
出生日期: 1979年7月13日
個人YouTube頻道: 재주필름

金在德
分隊: 黑水晶
隊內擔當: Dance、Rap、Vocal
出生日期: 1979年8月7日
個人YouTube頻道: Duck Vlog [덕 브이로그]

張水院
分隊: 白水晶
隊內擔當: Vocal
出生日期: 1980年7月16日

已離開成員

姜成勳
(自2019年起不再參與團體活動)
分隊: 白水晶
隊內擔當: Main Vocal
出生日期: 1980年2月22日

高志溶
(2016年重組後未有參與團體活動)
分隊: 白水晶
隊內擔當: Vocal、Rap
出生日期: 1980年7月1日

lm

音樂作品 (2016年重組後至今)

團體

數位單曲
發行日期：2016年10月7日

세 단어 (THREE WORDS)

重新錄音專輯 《2016 Re-ALBUM》
發行日期：2016年12月1日

커플 (COUPLE)

20週年專輯 《THE 20TH ANNIVERSARY》
發行日期：2017年4月28日

아프지 마요 (BE WELL)

슬픈 노래 (SAD SONG)

正規5輯 《ANOTHER LIGHT》
發行日期：2017年9月21日

특별해 (SOMETHING SPECIAL)

웃어줘 (SMILE)

迷你1輯 《ALL FOR YOU》
發行日期：2020年1月28日

ALL FOR YOU

殷志源

殷志源正規6輯 《G1》
發行日期：2019年6月27日

불나방 (I’M ON FIRE)

入坑舞台必睇推介

團體

節目/演唱會名稱：SECHSKIES 2018 CONCERT [지금 여기 다시]
歌曲名稱：全場
亮點：水晶重組以來最艱難嘅時期 但發揮出全員主唱嘅超水準演出

特別推介舞台：
LAST：在德喺OK-HEE'S INTERVIEW推薦過 真係好好聽 特別係最後果段和音超正
THREE WORDS：殷志源嘅深情低音Killing Part 比原版更值得回味 DVD版係喺20181014拍攝 但20181013飯拍版(殷志源FOCUS)都非常值得睇 原因你睇完就知
무모한 사랑 (RECKLESS LOVE)：當年全團平均都40歲 跳舞都係咁有力 每次睇到都好佩服佢地對舞台果種熱誠

鏈結：
全場+花絮 DVD版：

LAST 20181014飯拍版：

THREE WORDS 20181013飯拍版 (殷志源FOCUS)：

무모한 사랑 DVD版：

節目/演唱會名稱：EUN JIWON 2019 CONCERT [ON FIRE]
歌曲名稱：IT'S BEEN A WHILE
亮點：2018年Concert完結後 事隔9個月驚喜同台演出
鏈結：

節目/演唱會名稱：MBC SHOW MUSIC CORE
歌曲名稱：DREAM
亮點：2020年現役4人推出迷你1輯 必睇打歌舞台 完整版舞台期待中
鏈結：

節目/演唱會名稱：2016 MELON MUSIC AWARDS
歌曲名稱：COM' BACK & THREE WORDS & COUPLE
亮點：重組後著名吸飯舞台
鏈結：

節目/演唱會名稱：20171111 龍仁 BUSK-IN MINI CONCERT
歌曲名稱：SOMETHING SPECIAL & SAD SONG & THREE WORDS & BE WELL & COUPLE
亮點：特別留意SAD SONG 隊長前面賣力演唱 團員依舊散漫 有人打交 有人整親隻手 有人呵返
鏈結：

節目/演唱會名稱：MBC TOP MUSIC (인기가요 베스트50)
歌曲名稱：騎士道
亮點：Listen to my word...殷閣下19禁RAP 傳聞之後被電視台禁了兩個月
鏈結：

節目/演唱會名稱：某戶外公演
歌曲名稱：CRYING GAME
亮點：殷閣下拒絕咪嘴 霸氣摘麥
鏈結：

個人

演唱成員：殷志源
節目/演唱會名稱：EUN JI WON 2018 PRIVATE STAGE [1 THE LAND]
歌曲名稱：사랑했나봐
亮點：我諗唔少人本身以為佢係一個綜藝人 點知原來管理吓形象係可以咁靚仔 同埋唱得好好聽 好有驚喜
鏈結：
YouTube View超過100萬嘅飯拍版：

DVD版含繁體中文字幕：

演唱成員：殷志源
節目/演唱會名稱：SECHSKIES 2017 CONCERT [YELLOW NOTE] FINAL IN SEOUL
歌曲名稱：문득 (MEMORY) & 트라우마 (TRAUMA)
亮點：大背狼奔頭 + 五金 + 黑絲恤衫玫瑰白西裝 + 摸面殺 = 完全sexy 心臟暴擊人間凶器殺了我千百遍
鏈結：

演唱成員：殷志源
節目/演唱會名稱：SBS 人氣歌謠
歌曲名稱：HATE
亮點：充滿魅力嘅Live舞台
鏈結：

演唱成員：李宰鎮
節目/演唱會名稱：SECHSKIES 2018 CONCERT [지금 여기 다시]
歌曲名稱：EGOIST
亮點：西裝島主男人味十足
鏈結：

演唱成員：金在德
節目/演唱會名稱：SECHSKIES 2016 CONCERT [YELLOW NOTE]
歌曲名稱：A+
亮點：短而精嘅舞台 睇到唔錫身嘅在德對舞蹈嘅自信感
鏈結：

演唱成員：殷志源 & J-WALK
節目/演唱會名稱：KBS MUSIC BANK SPECIAL STAGE
歌曲名稱：ADIOS & 狐狸雨
亮點：G-WALK同台唱對方嘅歌 水水留鬚老過哂兩個哥哥嘅黑歷史時期
鏈結：

演唱成員：J-WALK (feat. 殷志源)
節目/演唱會名稱：SBS 人氣歌謠
歌曲名稱：MY LOVE
亮點：MY LOVE宣傳期金在德入伍 殷志源參與張水院打歌舞台
鏈結：

演唱成員：J-WALK
節目/演唱會名稱：J-WALK 2018 PRIVATE STAGE [WALK PLAY LOVE]
歌曲名稱：BBOOM BBOOM (뿜뿜)
亮點：兩人一齊扮女人跳女團舞 可惜場show最後冇出DVD 所以飯拍版非常珍貴
鏈結：

演唱成員：李宰鎮
節目/演唱會名稱：MBC MUSIC CAMP
歌曲名稱：고백 (GO BACK)
亮點：重組後綜藝節目多番回顧名場面
鏈結：

註:
1. 如發現鏈結失效，請留言告知
2. 歡迎提供其他舞台推介(團體或個人)，請用以下格式留言填寫
節目/演唱會名稱：
歌曲名稱：
亮點：
鏈結：

入坑綜藝必睇推介 上部

20世紀末 (1997 - 2000)

出演成員：全員
綜藝節目名稱：I LOVE COMEDY
亮點：水晶腳演技開始 女兵申告式
鏈結：
腳演技：
女兵申告式：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：李洪烈SHOW
亮點：Cocktail Talk 好掛住活潑可愛嘅德兒
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：歡樂的星期六 E228
亮點：殷志源隱藏攝影機
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：FUNNY FUNNY
亮點：背囊大起底 水晶隊內互DISS大會
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：STAR DATE 最佳的見面
亮點：尋找JEKKI嘅理想型 最佳嘅飯 飛起嚟嘅島主
鏈結：

解散後至重組前 (2001 - 2015)

出演成員：殷志源
綜藝節目名稱：兩天一夜 (第1季)
亮點：新西遊記前身 睇住大大變瘋子同志圓
鏈結：
2007：
2008-2010：

出演成員：殷志源 & J-WALK
綜藝節目名稱：尹道賢的情書 E274
亮點：G-WALK版Couple 志源在德鬥嘴 未成為一針嘅水水
鏈結：

出演成員：金在德 (feat. 張水院)
綜藝節目名稱：黃金漁場 RADIO STAR E308 & E309
亮點：1代團嘅往事 在德帶進口車銷售員上節目
鏈結：
E308：
E309：

出演成員：殷志源
綜藝節目名稱：20世紀末少年
亮點：1代團綜藝感滿滿 睇完會鍾意哂4隊
鏈結：

出演成員：殷志源 & J-WALK
綜藝節目名稱：末少年通信 殷熙商談所 E03 J-WALK篇
亮點：向大大訴苦嘅J-WALK
鏈結：

出演成員：殷志源
綜藝節目名稱：向星葵
亮點：殷大大被韓黃瘋狂DISS爆
鏈結：

出演成員：殷志源
綜藝節目名稱：人類的條件 (第2季)
亮點：聰明絕頂嘅殷大大
鏈結：

出演成員：殷志源 & 張水院
綜藝節目名稱：明星金鐘 新春特輯
亮點：殷隊長與張忙內
鏈結：

出演成員：殷志源
綜藝節目名稱：我們小區藝體能 游泳篇
亮點：夏威夷龍虱
鏈結：

出演成員：張水院
綜藝節目名稱：魔女狩獵 E112
亮點：19禁話題 1日6次?? 無所畏懼嘅張水院 with TONY
鏈結：

入坑綜藝必睇推介 下部

重組後5人時期 (2016 - 2018)

出演成員：全員
綜藝節目名稱：六六歌第二季 水晶男孩特輯
亮點：入坑後必睇綜藝 會感動到喊 請準備紙巾
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：黃金漁場 RADIO STAR E480 & E503
亮點：造型上好明顯睇到加入YG前後嘅分別 炸醬麵事件 KKT聊天室退Group事件前因後果
鏈結：
E480：
E503：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：柳熙烈的寫生簿 E323
亮點：重組後Live舞台
鏈結：

出演成員：殷志源 & 李宰鎮
綜藝節目名稱：花樣旅行
亮點：小粗糙和小挑剔嘅旅行 順便睇下小黃有幾勁 大大直播冇輸過
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：RUNNING MAN E326 飯小偷競賽
亮點：最尾水水大嗌我係飯小偷笑到我PK
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：WEEKLY IDOL E280 & E281
亮點：全集無尿點笑到完場 散漫IDOL始祖誕生 1代團跳2倍速舞蹈冇難度
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：人生酒館 E21 & E22
亮點：出道20年後再次選出新隊長 資深小黃金希澈全程高能 節目尾聲總結發人深省
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：MY LITTLE TELEVISION 直播版 E50 上部
亮點：笑點多之餘 可以留意下成員體貼嘅一面
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：哥哥的想法 E04
亮點：黑水晶打交 水晶101
鏈結：
水晶101 & NG花絮：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：無根本青春旅行 SEASON 2
亮點：西裝水晶 算命環節80%講中咗
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：認識的哥哥 E106
亮點：水晶同認哥成員(特別係虎東、壽根同希澈)火花四濺
鏈結：

現役4人時期 (2019 - 現在)

出演成員：殷志源
綜藝節目名稱：黃金漁場 RADIO STAR E621
亮點：散漫嘅殷大大 被金九拉寵愛嘅Robot水
鏈結：

出演成員：殷志源
綜藝節目名稱：黃金搭檔
亮點：大大同壽根 大根CP 根叔全程超寵大大
鏈結：

出演成員：殷志源 (feat. 張水院)
綜藝節目名稱：IDOL ROOM E58
亮點：殷志源Solo 6輯宣傳期 MC全程睇大大嘅眼色 張水院無下限寵愛哥哥
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：OK-HEE'S INTERVIEW E07
亮點：睇完可以更了解水晶 啲剪輯都勁好笑
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：柳熙烈的寫生簿 E477
亮點：4人組Live舞台
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：IDOL RADIO
亮點：2017年後再次得到音放一位後嘅水晶同日上電台睇落好開心 Guest DJ識講嘢又帶動到氣氛
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：媽媽睡着後 E58
亮點：放飛自我嘅水晶男孩
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：IDOL ROOM E87
亮點：若要問領導力為何物 請抬頭看看殷志源
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：全知干預視角 E91 & E92
亮點：重點係E91 可以睇到水晶幼稚園嘅運作
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：JEKKI娛樂館
亮點：誕生水晶第2屆遊戲王
鏈結：

出演成員：全員
綜藝節目名稱：三時四餐 TV版 & YouTube版
亮點：23年來一直相親相愛嘅四崽子
鏈結：
TV版：
YouTube版：

註:
1. 如發現鏈結失效，請留言告知
2. 歡迎提供其他綜藝推介，請用以下格式留言填寫
綜藝節目名稱：
亮點：
鏈結：

站姐推薦 (Twitter / Instagram / YouTube)

水晶男孩
Abril

제이홀릭
(TMI：相多數出preview)

無名
(TMI：元祖黃 有去無挑66歌)

殷志源
O h a n a *

68℃

레미니센스 Reminiscence

G MAJOR

키라키라G1

은지원너하나

퍼머넌트 옐로우

李宰鎮
LISIAN(리시안)

AMAPOLA

realjin

여름의 순간

후아유

언제나 (REST)

13J79 (REST)

金在德
ARETE 아레떼
(TMI：ALL FOR YOU時期較少出現)

BABE DUCK

오리라떼
(TMI：ALL FOR YOU時期冇出現 出相量唔多但出親都正 執相大神)

DREAMING DUCK
(TMI：出相量最多 幾個月前曾經清空一次Twitter嘅Post執相稍為Over咗)

DUCK2WAY 더기웨이

HALF CRAZY (REST)

Pulse_D 펄스디 (CLOSE)

張水院
awesomejsw

everglow

HeartAttackSW
(TMI：2019年曾經關站 但2020年生日應援有出黎幫手)

I SUWON U

SUTRAWBERRY (CLOSE)

前成員姜成勳爭議事件懶人包

致各位新飯及新入Post嘅小黃朋友：
2018年姜成勳陷入各種爭議事件，重創飯圈，最終喺2019年1月1日退出SECHSKIES。由事件爆發初期至現在，YELLOWKIES對姜成勳爭議事件分成兩大立場，下面為大家提供兩大立場嘅懶人包，希望大家了解更多事件嘅來龍去脈後，自行決定是否飯姜成勳本人，亦歡迎大家留言討論，謝謝！

支持姜成勳

微博#姜成勳超話：
微博@HoonyCafe姜成勳蜜糖罐：
微博@For_KSH：
微博@音樂迷May：

反對姜成勳

MBC 實話探查隊 E19：

微博：
微博@melon要吃瓜：
微博@黑皮的姨母：
微博@2228研究室：

Instagram：

豆瓣(殘體注意)：
關於姜成勳的：
活久見系列-韓網對姜成勳評論(已獲'贊'14000+)：
姜成勳好怨念GOD啊：
真想不明白姜成勳為什麼變成這樣：
姜成勳要回歸了，評論跟李晟敏差不多：
來自寶藏國的愛豆–前水晶男孩姜成勳(500億繼承者的the king生活)：

連登水晶男孩Post：
第7個Post #312 - 第21個Post #219

沒有最差只有更差

但果集會變左做經典

Lm

留名留名！

想衝去韓國捉佢去剪頭髮

如果真係有個咁嘅節目我諗佢哋咩都唔洗做就咁坐喺度吹水都會好好睇

救命 好似古典音樂家

係呀
認哥MC食花生
水晶leader同希大圭賢鬧交冇左半集
中間島主爆肚
島主又會同厲旭鬧高音 震暈哂成班人
然後有圭賢會扮下robot
兩集應該都搞唔掂

雪地跪求
一人血書
大大麻煩你剪髮

本身依個節目係室內拍攝
大大一定唔會戴帽 同埋會有造型
係一個難得欣賞大大美貌既機會
點知依家變左睇大大個頭一集比一集刷新我地既下限

今集真係有D似古典音樂家
下集預告純粹係就快電爆炸頭既阿珠媽

大大依家每集都刷新緊我個下限
求佢快d剪啦

全南韓最有綜藝感觀眾緣嘅兩隊
不過有無咁大個錄影廠
不過水晶可摸以唔好再講扔飯盒事件同埋單獨房事件

我都期待咗好耐點知咁樣
其實呢個長度係無一個髮型好睇
仲有而家又覺得年頭同埋上年春天嗰個髮型都唔差
希望大大真係為咗下一次回歸造型而留喇

留名

依個長度紮起佢好過啦
gel頭點gel都救唔到
真係想知有咩造型要留咁長先剪到

今晚有阿珠媽歡迎各位
唔經唔覺已經去到第40個post啦

I’m On Fire 打歌白衫造型嗰個髮型真係好正好後生
（有冇人明我講邊個造型）

我驚十分鐘嘅分量要睇一個鐘 重複仔細睇每一個人嘅動作 場面經常失控

依個？

失控虎東會控場嫁

姜虎東直接淹沒咗係人海
大大嘅壓制 加上藍家嘅操作 一定控唔到

大大一句”卡媽以sor”
虎東已經靜哂

希望有一日可以一齊去睇水晶con

19年已經話要組團去睇

到時係咪可以將埋呢到啲小黃一齊睇con
(屌你老母武漢肺炎

希望到時大家都得閒夾到期

快閃睇到一場都好

如果有韓國地方巡演我都想跟埋添呀
場細又近台

我都想 不過去到旅行先算
十成十下年都去唔到

好灰
望就望下下年有機會
明明今年機票酒店演唱會飛都搞掂哂
死人武漢肺炎

2022年就係水晶出道25週年
希望大搞啦

台灣搞都想衝埋

我都唔會諗出年㗎喇
25週年希望YG會畀四個大爺一個美好的回憶啦

Ab6ix cover左couple

下面啲comment好多串錯SECHSKIES

[TSKS]我們離婚了.E06.201225.中字

有時間可以睇下E05頭幾分鐘
水水畀申東燁fake到

其實IG班港黃點解咁蠢會幫港站買
又貴又遲
Minishop: 早鳥: $300 正價: $320 (19/12已經可以攞)
sechskies.hk.co.ltd: $350 (31/12前唔知收唔收到)

係咪傻嫁
不過成班撐開姜生 應該聰明極有限
畀港站呃左都唔知

俾錢幫人追星

我以為佢講農曆新年前都收唔到

香港又唔係冇得訂
點解我要畀貴錢又運得慢嘅站幫手訂呢？
反正我隻碟都睇完
呢個聖誕好開心
佢地咪慢慢等囉

其實係咪真係有班人唔知信和有得訂碟真心問
就算唔搵Minishop 隔離skymusic 都有喇
又平又快第二日就有差唔多同韓國同步咁濟
我見大陸仲等緊物流

大陸要清關嘛
耐係正常
其實有追星經驗都應該知信和有得買
除非飯站平得過信和啫
唔係唔駛跟飯站買

[TSKS]白father：不要停止料理.E27.201226.中字

估唔到佢都係gmarket訂 咁自己訂都得啦 又唔洗就時間出去交收
仲以為佢係直接係個啲韓國碟舖到訂
我本身都諗住係gmarket訂 但計埋運費都係信和抵啲 本野太重要硬食運費
唔明點解minishop可以做到咁平 又快

gmarket既運費真係貴
以前我買水晶野都會喺gmarket買
但唔會只係買一樣野
都係搭兩三樣野先畀錢
Minishop做到咁平應該係因為佢地會一次過攞唔同idol既貨
再一齊運返黎 所以做到平D
分分鐘佢地攞貨有批發價？？
我見佢地舖頭出面既箱都係印synnara

應該拎得多有批發價
記得之前winner不運回有搵過synnara
佢哋拎得啲貨夠多係可以壓低個價

【中字】20201226 頻道15夜YT直播殷志源相關翻譯cut

白father
大大話唔鍾意食水芹
上次新西竟然會揀西芹嚟食
呢兩樣嘢唔係差唔多味㗎咩

食西芹係因為之後食既野好油膩？
同埋大大跟開美國文化係咁食？
水芹好似係生
所以大大唔鍾意食？

佢地啲水芹是咪等於唐芹
食開嘅人會話其實唔同味
但係我唔鍾意食就覺得兩隻都係一樣
都係唔會擺落口嘅野

大大今集好活躍喎
問題兒童除咗成日發問仲有梁世炯成日cue大大
所以好多鏡頭
但係宋尹亨除咗開場介紹外無人提過佢個名
同舒華一樣變咗佈景版

果三樣菜我覺得中間果個最廢
反而最想食第3樣 係難整D
第1樣其實都好普通

同埋D食譜都唔講分量
下下要人自己估落幾多都好難煮

佢跟MONSTA X一樣dum埋落去一齊炒係咪會好啲
但個個冷面真係..

感覺佢地好多都係格硬話好食

我都唔識分
芹菜類嘅物體我都唔食

嗰個冷麵我都覺好廢
除咗易整諗唔到有乜好處
所以大大最老實話唔好食

12/30 Hoony's YouTube LIVE Stream!

Hello to all of Hoony's Fans!

Hoony will be going LIVE on Wednesday, December 30th @ 9PM (KST) on his official YouTube Channel!

For this week's show, we will finally announce the name for Hoony's subscribers, as well as songs,

AND… Hoony also has something special to share with all of you!

So please tune in and watch this week's show! (You wouldn't want to miss it )

*Due to the current restrictions regulated by the Korean Government, we will be operating the broadcast with only 4 people in the studio.

又大戰

KPOP界小粉紅
成日出征

跳得好高

諗起水水係聖誕卡係咁講島主爬山

咁早行山
話時話唔知島主依家喺首爾還是濟州

其實另外3個有冇睇島主YT嫁呢？

我諗佢冇公事嘅話應該都會喺濟州

究竟首歌錄完未呢
一首歌點解錄咁耐

仲會唔會今年內嫁

水水應該有？唔係應該都唔會係聖誕卡到寫
其餘2位就難講

唔會啦
1月出到都執到

大大好明顯唔會有興趣睇
佢都唔鍾意行山

畫室直播佢都冇睇啦

羅pd之前直播好似話首歌已經錄好 差edit

Hi好耐冇見
呢輪聽預感 好好聽

預感係我最愛之一
仲有舊版好過新版好多
係聽完忍唔住要再聽多次嘅程度
但係隊長本人聽唔出係自己組合嘅歌
（詳情見18年綜藝意外的Q)

預感
Dear love
Together forever
黃家sweet歌好正

我係因為送你離開呢首歌先正式入坑
以前冇諗過佢地啲慢歌都咁正

今個星期唔播
未知摺唔摺

29日，韓國史明星講師薛民錫決定退出tvN《薛民錫的赤裸世界史》節目。 最近，繼"歪曲歷史"爭議之後，又出現了碩士論文剽竊疑惑，因此有人曾指出，這給節目主持帶來了負擔。 廣播界相關人士表示:"據我所知，薛敏錫向劇組轉達了退出意向。" 原定於2日晚10點40分播出的薛民錫的《赤裸的世界史》預計將被排除在編排之外。

無咗個主持個節目摺得㗎囉喎
雖然大大個造型一言難盡
但係唯一固定綜藝都無埋真係⋯
大大不如去白鐘元啲節目做固定喇
反正佢咁錫大大

唔駛睇個髮型

播左幾集就冇
真係好黑
收視仲要唔差
好多人想去固定白既綜藝嫁
競爭好大

韓國史明星講師薛珉錫承認碩士論文剽竊行為，會從所有節目下車

網路媒體Dispatch 29日表示，獲得了薛某的碩士論文，結果顯示剽竊率為52%。據媒體透露，薛先生的論文共747篇。其中，抄襲率達100%的句子有187篇，涉嫌抄襲的句子有332篇，涉嫌抄襲的論文數量約為40餘篇。特別是Copy Killer認為薛先生的論文"第5章結論和建議"部分與2007年西江大學教育研究生院碩士論文的結論部分100%一致。A4紙的一頁篇結論部分與一名研究生的論文相同。

薛珉錫畢業於檀國大學戲劇電影專業，2010年在延世大學教育研究生院獲得碩士學位，以"韓國近現代史教科書序言中出現的理念爭論研究"論文獲得碩士學位。最近tvN《薛敏錫的赤裸世界史》引發了歪曲音樂發展歷史的爭議，引起了道歉。

最近tvN《薛敏錫的赤裸世界史》引發了歪曲音樂發展歷史的爭議，引起了道歉。

滴哂汗

本身播上一集個陣歷史歪曲件事已經上緊熱搜
以為無事啦 點知而家...

大大個節目點算

我諗會摺啦 個老師都冇埋

大大

Cls大大今年好黑仔
物聚同呢套都好頭爛尾 喺新西又冇贏過game

贏得了曹殷關係

'한국사 강사' 설민석 "모든 방송 하차"···역사 왜곡·논문 표절 '인정'

"韓國史講師"薛民錫"退出所有節目"...歪曲歷史 承認論文剽竊

最近成爲"歪曲歷史"爭論中心的著名韓國史講師薛敏錫（音）涉嫌剽竊碩士學位論文，29日表示自己將退出正在進行的所有電視節目。

當天，薛某通過facebook表示:"因今日報道的碩士論文剽竊事件，給很多人帶來了不便和憂慮，對此深表歉意。" 薛某目前正在出演MBC《越界傢伙們的returns》和tvN《薛民錫的赤裸世界史》。

薛某就碩士學位論文剽竊問題表示"承認在參考其他論文的過程中，疏忽了引用和註明棱角"，"這是自己無可辯駁的錯誤"。 接着，他補充道"作爲教育家和學習歷史的人，我以安逸的態度對待這件事，對此再次表示深深的歉意"，"以後將退出正在出演的所有電視節目"。

薛某作爲知名度最高的韓國史講師之一的"明星講師"，畢業於檀國大學戲劇電影系，在延世大學教育研究生院獲得了碩士學位。他通過MBC《無限挑戰》韓國史講座被大衆所熟知。

此前，網絡媒體Dispatch當天報道稱，從薛某的碩士論文中得到確認，論文剽竊檢測軟件"copy killer"的剽竊率高達52%。 Dispatch稱，薛某2010年撰寫的論文《韓國近現代史教科書敘述中出現的理念爭論研究》與研究生院A某撰寫的論文相似，並稱"部分文章是'複製粘貼'，部分段落是'拼湊'。"

從媒體的報道內容來看，由747篇文章組成的薛某的論文和A某的論文中，100%相同的文章有187篇。 另外，媒體還報道說，調查發現疑似剽竊的文章有332個。與此同時，Dispatch還認爲，大部分論文摘錄在"廣告殺手"中被認爲是剽竊，而且沒有公開博客上的文章的來源。 同時，薛某還主張說:"A某2007年的論文結論全部貼上去後，連單詞和調查都沒有改變。"

CopyKiller是大衆性的論文剽竊檢查項目，一般在大學現場以剽竊率不到20%爲標準進行要求。 最近歌手洪真英也因在拷貝檢查中發現論文剽竊率爲74%，被取消了碩士學位。

薛某21日在《赤裸的世界史》埃及篇中因說明錯誤而引發了歪曲歷史的爭議。當時薛某稱"我在講課過程中犯下了錯誤"，並在YouTube上上傳了道歉視頻。對於相關爭議，韓國埃及學研究所所長郭民秀曾指出"事實關係本身就有很多錯誤，已經到了不能一一提及的地步"，"地圖也都錯了"。

這裏還引發了歪曲音樂史的爭議。 15日，薛某通過上傳到YouTube的視頻表示:"爵士樂失去了初衷，R&B（節奏和布魯斯）誕生了"，"因爲是弗蘭克辛納特拉之後，白人開始唱黑人音樂。 （黑人）失去了初心。" 所以開始了黑人特有的文藝復興。"

對於薛某的這種主張，音樂評論家裴順卓大聲疾呼道:"這等於是散佈虛假事實"，"如果讀到一本關於爵士樂、布魯斯、電子布魯斯、R&B、初期搖滾樂的歷史的原書，就不可能說那種不像話的話"。

另外，因薛某的節目退出，廣播界受到了直接打擊。特別是tvN《薛民錫的赤裸世界史》播出到第3集時，第2集的克萊奧帕特拉篇曾成爲爭論的中心，薛民錫也退出，事實上將進入廢止節目的程序。因爲MBC《越線的傢伙們》從2018年開始就擁有了《Originality》，而且和《薛民錫的赤裸裸的世界史》一樣，薛民錫是主持節目的主力。

MBC和tvN根據薛某的表態，在編排上可能會出現大問題，但是還沒有正式表明立場。

睇上面篇新聞覺得個節目越早摺越好
播左2 3集已經有咁多爭議
畀大大學埋D錯哂既歷史

原來個薛民錫唔係咩正人君子
以前睇無挑畀佢呃咗
果然人不可以貌相
節目早啲摺啦唔好累其他人喇

咁都得
條友真係唔識㗎喎
佢呢啲叫亂噏當秘笈
教錯哂書
如果啲人睇咗佢嘅節目信佢就死得喇

설민석, '벌거벗은 세계사' 하차…3회만에 폐지되나 [종합]

"薛民錫赤裸裸的世界史"有望因薛民錫的碩士論文剽竊爭議而廢止。

29日，據tvN電視臺報道，以薛民錫的名字命名的《赤裸的世界史》再也看不到了。 電視臺表示:"就像薛民錫SNS立場一樣，下車是正確的。 關於節目，決定之後我會再告訴大家"。

薛民錫捲入碩士論文抄襲風波後，立即表示"承認在寫論文時懶於研究，在參考其他論文的過程中疏忽了引用和註釋。沒有辯解餘地，是我的過錯。" 另外，他還表示將退出所有電視節目。

節目在12日德國篇首播後，19日埃及篇，26日中國篇也播出。節目播出當時也曾被質疑告知了錯誤的信息。

薛民錫在出演電視節目的同時，還將中斷YouTube視頻的上傳。薛老師TV的運營者表示:"暫時進行重新整頓。請在Corona上注意身體。" 視頻的留言窗口也關閉了。

下面是薛民錫立場全文

我是薛民錫。

對不起，今天報道的碩士論文抄襲事件給很多人帶來了不便和憂慮。低頭謝罪。

我承認在2010年作爲延世大學教育研究生院歷史教育系碩士論文提交的《韓國近現代史教科書敘述中出現的理念爭論研究》的編寫上懶於研究，在參考其他論文的過程中疏忽了引用和註釋。

這是我無可爭辯的錯誤。作爲教育家，作爲學習歷史的人，以安逸的態度面對，在此再次表示深深的歉意。

很抱歉讓相信我的講座和廣播的所有人、學界正在認真研究的學者、教育者等累倒。

爲了不再重複這樣的事情，我會更加慎重地對待每件事情。沒能達到寄給我的過分的期待和信賴，心情非常悽慘。

我深感責任重大，以後將退出所有正在播出的節目。我會以謙虛的心態再次學習和學習。 再次表示誠摯的歉意。

[단독]'논문 표절 의혹' 설민석, '선녀들' 하차 확인無→'벌거벗은 세계사' 하차(종합)

【獨家】"論文剽竊嫌疑"薛民錫，不確認《越伙們》下車→《赤裸的世界史》下車（綜合）

著名歷史講師薛民錫在接連引發爭議後，表示退出所有電視節目，MBC《越界傢伙們歸來》（以下簡稱《越伙們》）方面正在整理立場。

29日，薛民錫的碩士論文《韓國近現代史教科書敘述中出現的理念爭論研究》涉嫌剽竊。 某媒體報道稱，薛民錫在論文剽竊審議網站"copy killer"上發表論文後，收到了52%的剽竊率。

之後，薛民錫就碩士論文剽竊嫌疑表示:"2010年延世大學教育研究生院歷史教育系碩士論文提交的《韓國近現代史教科書敘述中出現的理念爭論研究》在製作過程中懶於研究，在參考其他論文的過程中疏忽了引用和註釋"，"無可辯駁的我的過失"，表明了道歉之意。

他還表示:"我深感責任重大，以後將退出正在播出的所有節目。 我會以謙虛的心態再次學習和學習。"

此前tvN《薛民錫的赤裸世界史》德國篇、埃及篇播出後，薛民錫曾因歪曲歷史及錯誤爭論而道歉。

在接連出現歪曲歷史、剽竊論文等疑惑後，薛民錫最終選擇了退出。

MBC《越伙們》方面對Herald POP表示:"還沒有確認。立場一整理好就會公佈"，還沒有決定下車，tvN《薛民錫的赤裸世界史》方面對Herald POP表示:"就像薛民錫SNS立場一樣，下車是對的。 關於節目，我會按照決定重新告訴大家"，正式宣佈薛民錫退出節目。

隨着薛民錫的退出，以薛民錫名字命名的tvN《薛民錫的赤裸世界史》將在播出第三集後廢除。

其實佢讀讀下電影點解轉咗去讀歷史
唔怪得要抄人先攞到碩士喇

其實而家希望對大大無影響喇
韓國啲網民最鍾意鬧埋隔離嗰個

唔會吧
都算係受傷者 比人教壞哂 又冇左個節目

想知無挑點解會搵佢

如果個節目換左另一個教授繼續做落去
希望大大唔好再做固定
始終綜藝節目討論歷史
唔多唔少都有誇大成份
費事講錯野畀網民插

@韓國me2day

【hankyung】【BLACKPINK ROSÉ&LISA將作為solo歌手出道】30日，YG娛樂方面表示:"ROSÉ和LISA正在準備個人單曲，確實按照計劃正在準備拍攝MV。智秀有拍攝電視劇《雪滴花》的日程，所以計劃先發表兩名solo歌手的歌曲，詳細的發表日程將在事後通過公告告知大家。"

官咖延期半年

有啲唔係好明
係咪乜制都唔使禁自動延長

我都諗緊
好似有掣要禁

濾鏡⋯⋯

熄filter

有野睇

紅唇

濾鏡殺手

@sechskies.hk.co.ltd

抱歉要各位久等了
小編從來末遇到過這樣多災難的團購(哭)

昨天黃昏已收到一大半貨
但現仍有一部分還沒有送上飛機.....

收到的SG都會安排今天寄出
出貨次序依照下單先後順序安排
SF號碼亦會以電郵通知各位
煩請大家留意電郵

如沒收到電郵通知/安排面交的
煩請再稍作等候
收到貨後定當第一時間安排！
真的很抱歉🙏🙏🙏

如有任何問題，請直接DM小編🙇‍♀️🙇‍♀️

以上

係咪劇透咗？
1月出新歌？

#1월에는#삼시네새끼

係呀
等左半年終於等到喇

等我諗住大大有無新造型添
睇黎應該無

點解咁講？
可能會剪呢

無啦拍都應該拍左
最多大大會帶帽

真係要等水晶YG comeback先剪

今次又唔係拍MV
都唔會理造型㗎喇

‘갬성캠핑’ 은지원, 안영미와 앙숙 케미…웰컴 드링크에 눈물까지

"感性露營"殷志源，與安英美宿敵的化學反應…Welcome Drink中的眼淚

JTBC《感性露營》是大韓民國最火的女藝人安英美、朴娜萊、朴素丹、頌樂、孫娜恩乘坐房車前往韓國異國名勝的"概念野營綜藝"。

在1月1日播出的《感性露營》第11集中，作爲新的"野營朋友"的專業綜藝人殷志源、宋旻浩也參加了演出。

當天，成員們在濟州島享受了超高速海洋運動"360度旋轉"的噴氣艇。 殷志源在乘坐全速行駛的噴氣式快艇時，還展現了"瘋子"的面貌，給成員們潑水，安英美決心報仇，以不輸給瘋子們的"瘋子"的樣子展現了宿怨的化學反應，引起現場鬨堂大笑。

另外，從噴氣船開始的他們宿敵的默契在晚上也延續了下來。 就是安英美爲了殷志源準備了特別Welcome Drink。喝完歡迎飲料的殷志源流下了感動的淚水，"感性breaker"殷志源流淚的理由究竟是什麼呢？

[DA:피플] 설민석, 하차 방식도 최악 (종합)

[DA: People] 薛敏錫，下車方式也是最糟糕的（綜合）

應該被辭退的人物通報下車的消息鬧得沸沸揚揚。事實上承認剽竊碩士論文的薛民錫事先沒有經過討論就向tvN《薛民錫的赤裸世界史》和MBC《越線傢伙們的Returns》通報了退出。

此前的29日，薛民錫2010年延世大學教育研究生院碩士論文的疑惑浮出水面。 經軟件"拷貝殺手"確認，剽竊率爲52%。 特別是部分內容100%一致，因此很難認爲是單純的引用。

對此，薛民錫事實上承認了碩士論文剽竊嫌疑。 當天，薛民錫在facebook賬號上寫道:"因爲今天報道的碩士論文剽竊事件，給很多人帶來了不便和擔心，感到很抱歉，低頭謝罪。我承認2010年作爲延世大學教育研究生院歷史教育系碩士論文提交的《韓國近現代史教科書敘述中出現的理念爭論研究》在製作過程中懶於研究，在參考其他論文的過程中疏忽了引用和註釋。"

他還說:"我沒有辯解的餘地，是我的過錯。 作爲教育家，作爲學習歷史的人，以安逸的態度面對，再次表示深深的歉意。對相信我的講課和廣播的所有人，學界正在認真研究的學者，教育者表示深深的歉意。我會更加慎重地對待所有事情，不再讓這樣的事情重演。"

薛民錫說:"沒有達到對我寄予的過分期待和信任，心情很慘淡。我深感責任重大，以後將退出所有正在播出的節目。 我會以謙虛的心態再次學習和學習。 再次真心道歉。"

實際上節目已經退出。 tvN《薛民錫的赤裸世界史》製作組29日在東亞網站表示:"薛民錫將退出節目。 但是，節目方向等尚未確定。今後確定具體方向後，將轉達立場。" 《越線傢伙們的Returns》製作組30日也表示:"薛民錫將退出節目。目前正在討論今後的節目方向。本週（2021年1月3日）的《越線傢伙們的Returns》將停播。 希望大家諒解"。

雖然各節目製作方都正式宣佈薛民錫退出，但內幕卻是"後腦勺"。在碩士論文剽竊嫌疑浮出水面的時候，薛民錫也沒有與各製作團隊具體討論節目去留問題。下車立場文也是未經商議就上傳的，而且單方面通報了下車。各製作團隊在觀望事態發展的過程中，實際上被打了後腦勺。

特別是MBC因爲薛民錫而丟盡了臉面。薛民錫以《2020MBC演藝大賞》今年的綜藝印象故事主編登場。不僅如此，薛民錫還獲得了綜藝部門男子最優秀獎候補。MBC顧名思義就是被薛民錫耍了。

但是，在沒有經過正式驗證的情況下，依靠特定人物製作節目的電視臺和製作團隊也存在錯誤。對於一直以來因不斷傳達歪曲的信息而備受非議的薛民錫，應該向支付高額出演費而起用的電視臺和製作團隊追究責任。但是，誰能相信直到最後還因單方面通報退出而缺乏責任感的薛民錫作爲教育家（網絡講師）呢？薛民錫表現出的一系列態度讓信任和跟隨他的他們更加失望。

又好似會幾好睇咁喎

第二張相個頭套好驚悚

啲手仔縮曬入去好可愛

係咪難飲到流眼水呀

頭先行過朗豪坊有間舖播「all for you」
唔知店員係咪小黃呢

肉筋魚汁
飲完啲感覺返哂黎好感動

居然喺香港聽到水晶既歌

我都好驚喜
好難得係香港聽到水晶嘅歌
同埋耐無行朗豪坊
唔知裡面啲舖可以播歌

大大包到睇見都覺得凍

邊間舖？
我都想聽

我淨係試過喺電台某個講韓娛節目聽過大大首I'm on fire

All for you歌詞

在德出現喺JWALK官咖

Happy New Year

2021年喇
四位大爺同各位連登yekki身體健康
繼續走花路呀

新年快樂！！！
希望1月快d有新歌聽

各位新年快樂呀
1月又有新歌聽
希望黎緊係專輯
今年內可以飛去韓國睇演唱會

其實有啲嬲
點解佢地唔係水晶二期開live
我見winner佢地成日都live

大爺除左島主冇一個有興趣開live
個人官咖同IG又畀YG限制同飯傾計

2021 希望快樂
求jekki回歸 可以睇到演唱會

To: 各位有上水冇上水既連登小黃 & 沒有連登acct既港黃朋友

祝各位新年快樂
希望2021年4位水晶同小黃身體健康
時時刻刻都珍惜依個討論區仲存在緊既每分每秒
雖然上水既人唔係好多
但依幾年我喺度認識左好多小黃朋友
我能夠喺依度同大家暢所欲言傾水晶既每一件事 真係非常感恩
連登討論區既存在唔係永遠必然
祝福依度同水晶一樣可以長長久久

期待1月新歌
期待組團去韓國睇水晶concert既一日
更期待香港重獲光明既一日

用張廿年前既舊相慶祝新年 (想post 6人合照都攞無挑果張啦)
幾時先肯向前走 而唔係不斷望翻轉頭？

2018年1月1日冇出post

新年快樂～
2020靠住水晶同大大撐過好多難頂嘅moments 當然仲要多得你哋圍爐取暖 2921一定要幸福快樂呀 水晶同小黃都係 大家愛嘅人都要幸福快樂！

2021

我上次食韓國野間餐廳播緊couple 聽到勁開心

btw各位新年快樂 無論係水晶定係小黃
希望大家都健健康康 幸福快樂
希望今年可以去韓國見面啦
祝亂流下平安

[단독 선공개] 美친자 은지원의 폭주에 찐분노🔥하는 안영미

【獨家先公開】在美瘋殷志源的暴飲下憤怒🔥的安英美

條片要睇
3分幾鐘嫁

水晶重生2週年

希望所有野都可以快啲回復正常
話說我試過夢見同大家喺呢到傾水晶如果有日熄登嘅話都唔知去邊圍爐

@米兔的韓流生活

【iMBC】[《感性Camping》宋旻浩“出道後沒有戀愛”]將於1日播出的JTBC《感性Camping》第11集中殷志源-宋旻浩在濟州島浪漫野營的同時也坦誠地表達了對戀愛的想法。此次節目邀請了安英美-朴娜萊-MAMAMOO頌樂-Apink孫娜恩-朴素丹等嘉賓，一邊品嚐只能在濟州島品嚐到的露營料理，一邊就戀愛進行了坦誠的對話。

當宋旻浩被問到“有沒有戀愛的想法”時，回答表示：“每天都很孤獨。出道後，一次都沒有談過戀愛”，令大家震驚不已。殷志源雖然偶爾會感到孤獨，但是與在電視上看到的“瘋子”角色不同，“在女人面前很害羞，沒有自信的類型”，意外地展現了戀愛新手的樣子。

另外，節目還將進行朴娜萊的現場活動《感性露營》的理想型世界杯，宋旻浩選擇的《感性露營》中我的理想型1位是誰，備受粉絲們的關注。該節目將於韓國時間1日晚9時播出 。期待~

殷志源雖然偶爾會感到孤獨，但是與在電視上看到的“瘋子”角色不同，“在女人面前很害羞，沒有自信的類型”，意外地展現了戀愛新手的樣子。

但係佢有幾首歌都係講去夜店溝女喎
不過佢嘅怕醜又真係從一而終
到而家對住啲鍾意佢嘅女仔都好怕醜

估係PB

鍾意果啲可能唔怕醜呢

好想當面瘋狂稱讚佢
然後睇佢怕醜個樣

各位Happy New Year
依加乖乖坐係度睇season greeting
然後先醒起2020年好似無出到月曆?

Happy New Year

因為上年依個時間就快comeback嘛
所以咪冇出野囉幫YG搵埋藉口

大大下集騎馬

係微博睇咗好多劇透
想快啲睇中字

真係劇透左好多
有D齋睇文字就想恥笑

[TSKS]感性露營.E11.210101.中字

佢地食咗好多野

感性露營

[影音] 210101 JTBC 感性露營 E11

裡面有個痴線

無喇喇又提起jm9

原來上年唔多男團攞好多1位

[TSKS]傳奇的舞台-檔案K.E01.210103.中字

78:30

BTW 依個節目之後有集HOT有3個有上
到時唔知會唔會提起水晶呢

게임하다 전기세 70만원 나왔다는 은지원

其實5千幾電費唔係無可能
佢無行程就日日係屋企打機
電腦長期開住(可能唔只一部)
冬天暖氣夏天冷氣
話說我夏天嗰陣都二千幾蚊電費

설민석 후폭풍→‘벌거벗은 세계사’ 또 결방 [공식]

薛民錫引發風暴→《赤裸世界史》再次停播 [正式]

因薛民錫退出而面臨存廢危機的tvN《薛民錫的赤裸世界史》本週（9日）也將停播。

tvN方面5日在東亞網站表示:"《薛民錫的赤裸世界史》本週也將停播。"

此前，薛民錫在去年年末事實上承認了碩士論文剽竊嫌疑，並退出了所有節目。當時他說"因爲碩士論文剽竊事件，給很多人帶來了不便和擔心，感到很抱歉。 低頭謝罪。我承認2010年作爲延世大學教育研究生院歷史教育系碩士論文提交的《韓國近現代史教科書敘述中出現的理念爭論研究》在製作過程中懶於研究，在參考其他論文的過程中疏忽了引用和註釋。"

他還說:"我沒有辯解的餘地，是我的過錯。作爲教育家，作爲學習歷史的人，以安逸的態度面對，再次表示深深的歉意。 對相信我的講課和廣播的所有人，學界正在認真研究的學者，教育者表示深深的歉意。我會更加慎重地對待所有事情，不再讓這樣的事情重演。"

薛民錫說:"沒有達到對我寄予的過分期待和信任，心情很慘淡。我深感責任重大，以後將退出所有正在播出的節目。我會以謙虛的心態再次學習和學習。 再次真心道歉。"

因此，提出薛民錫的《薛民錫的赤裸世界史》亮起了紅燈。 繼2日停播後，9日也決定停播。 存廢危機。 那麼製作組究竟會做出怎樣的選擇呢？

[DA:이슈] ‘벌거벗은 세계사’·‘선녀들’ 존폐 위기…‘설민국 파국’

[DA:ESHOE]《赤裸世界史》·《越線們》存廢危機... "薛民國破局"

左右爲難。這就是tvN《薛民錫的赤裸世界史》和MBC《越線傢伙們的歸來》的故事。

此前，薛民錫在去年年末事實上承認了碩士論文剽竊嫌疑，並退出了所有節目。當時他說"因爲碩士論文剽竊事件，給很多人帶來了不便和擔心，感到很抱歉。低頭謝罪。我承認2010年作爲延世大學教育研究生院歷史教育系碩士論文提交的《韓國近現代史教科書敘述中出現的理念爭論研究》在製作過程中懶於研究，在參考其他論文的過程中疏忽了引用和註釋。"

他還說:"我沒有辯解的餘地，是我的過錯。作爲教育家，作爲學習歷史的人，以安逸的態度面對，再次表示深深的歉意。 對相信我的講課和廣播的所有人，學界正在認真研究的學者，教育者表示深深的歉意。我會更加慎重地對待所有事情，不再讓這樣的事情重演。"

薛民錫說:"沒有達到對我寄予的過分期待和信任，心情很慘淡。我深感責任重大，以後將退出所有正在播出的節目。我會以謙虛的心態再次學習和學習。 再次真心道歉。"

因此，薛民錫正式退出自己出演的《薛民錫的赤裸世界史》和《越線傢伙們的歸來》。 事實上這是單方面的下車通報。事前沒有語言的"道歉文下車通知"被告知，各製作團隊都不得不出面處理薛民錫事件。當然，在沒有經過驗證的情況下，依賴某個人製作節目的製作組也負有不可推卸的責任。 但是，由於薛民錫單方面宣佈退出，製作團隊將面對整頓節目的所有情況。

首先要解決先銷出的廣告問題。收視率相對穩定的兩個節目都處於廣告銷售良好的狀態。由於佔據週末主要時間段，因此製作團隊必須承擔廣告商的怨言。但是也很難找出代替人物重新安排節目。本來兩個節目都是以薛民錫爲基礎開始的。這是薛民錫講述的歷史，以"薛民錫故事"爲基礎。不知道到底人物能否實現薛民錫以上的價值，安慰憤怒的廣告主和觀衆。

即便如此，廢除或強制決定停播。廣告和編制問題糾纏在一起。即使處於休息期，也只有2月份左右根據春節休假時間調整改編時期的方法。目前，只有停播、代替編排的方案。

那麼，薛民錫的《赤裸的世界史》和《越線傢伙們的歸來》究竟會怎樣呢？用重新整頓的包裝紙進行外包裝，能否重現生機？ 還是像tvN《週三美食會》一樣面臨危機呢？在存廢危機中陷入進退兩難的這兩個節目的去留備受關注。

大家好 我是遊戲選手殷志源 很可惜 遊戲殷志源有了重新整頓的時間 更有趣更充實的遊戲就由池原來玩！ (馬上就會帶來可以彌補休息時間遺憾的LIVE完整版 不要忘記...은돌이

又要停播
已經無咗個固定節目連YouTube 都停埋

@Citrin_水晶男孩安利站

【G-ZONE】更新:
配文：
大家好，這裡是遊戲殷志源
雖然很可惜，但是遊戲殷志源要進行一段時間的再休整😢😢

我們將會以更加有趣充實的遊戲殷志源而回歸！

（很快就會為大家帶來可以彌補休播遺憾的live完整版，請不要忘記…殷崽們😉）

Subscriber升得太慢
可能唔滿意

依家得番島主個YT同一集感性露營睇

等聽晚會唔會有可能有新歌消息

我都覺係時候比下d預告 吊下我地癮

’갬성캠핑‘ 은지원, 녹화 도중 출연자들 전원 울린 사연 공개

[단독 선공개] 박소담 눈물 흘리게 하려다 연기 지옥😈을 선사한 은지원

@Citrin_水晶男孩安利站

【JTBC】更新殷志源相關新聞一則
配文:
JTBC《感性露營》公開了殷志源在錄製過程中讓所有出演者哭泣的故事

殷志源與《感性露營》成員和嘉賓宋旻浩在內的全體出演者都感動不已的故事即將公開。

JTBC《感性露營》是邀請搞笑女藝人安英美、樸娜萊和"MAMAMOO"頌樂、"Apink"孫娜恩、演員樸素丹等明星嘉賓乘坐房車前往國內具有異國風情名勝的"概念露營綜藝"。

《感性露營》第12集中，繼前篇之後，由專業綜藝人殷志源、宋旻浩作為露營朋友進行活動。特別是，殷志源在前篇中與其他露營朋友不同，以破壞感性為目的出演，預計將會展現出更上一層樓的綜藝人面貌。

在當天的露營中，成員們和露營朋友們將展開驚心動魄的"守護天使遊戲"。與成為守護天使，偷偷做善事的一般守護天使遊戲不同，將展開瞞著對方執行特別任務的"升級版守護天使遊戲"。對此，殷志源接到任務後立即表示"如果我做這個的話，人性會變成垃圾的"，表示非常害怕，引起了大家的期待。

遊戲開始後，殷志源為了完成任務不擇手段，展現了"綜藝瘋子"的面貌。特別是以"感性破壞者"身份來到感性露營的殷志源在任務途中讓全體成員流淚，令整個拍攝現場變成淚海，更加令人好奇。

究竟"感性破壞者"殷志源成為"眼淚製造機"的原因是什麼呢？超乎想像的守護天使露營將在8日（週五）晚9點播出的JTBC《感性露營》第12集中播出。

殷志源上《感性露營》再度控訴電費高達70萬韓元，原來都是因為累進稅

殷志源好幾年前和朴娜勑一同出演《隔壁的CEO們》，當時就曾說過自己生活花費不高，就愛宅在家裡玩電玩，結果電費竟然高達80萬元（台幣約2萬；港幣約5700）。

多年後他和宋旻浩（MINO）一起來朴娜勑節目《感性露營》（EP.11、EP.12），再度控訴電費高達70萬韓元（台幣約1萬8；港幣約5000）：「我真的很生氣，電費竟然要70萬元，去網咖打電動也沒那麼貴！」

接著又講了一次當年首次看到高額帳單後的故事：「我還打給（社區大樓）管理室，說有別人的電算到我這裡了，我以為附近鄰居都來偷我的電，一個月電費怎麼會是70萬元？」

後來問了電力公司才知道原來是累進稅的關係，還搞烏龍誤會了「累進稅」的意思：「從來不曾漏電，也不曾失火，為什麼要收『漏電稅』？」（「漏電」和「累進」發音相似）節目還很貼心告訴我們「累進稅」到底是什麼。

更搞笑的是，安英美的摯友李尚勛（曾一同出演《SNL Korea》）驚喜出現，準備了《土亭秘訣》替宋旻浩和殷志源算2021運勢，算出宋旻浩在不動產會有財運，但殷志源卻是「今年仍會不斷破財」。殷志源傻眼直呼：「都是因為累進稅！我根本沒任何金錢花費，但那累進稅……」講一講就自己爆笑起來XDD

節目最後也只能下標語希望他能擺脫累進稅，祝福殷志源新的一年財運亨通XDDD

睇嗰陣都唔知佢誤會咗累進稅個意思
我係咪要重睇

大大個頭好似有啲啲唔同咗
雖然都係咁長

髮型唔同左
但都係冇剪

原來係減肥韓醫院祝賀

係呀
兩個喺度忍笑

水院睇落漲咗

身高突然同大大差好遠

大大真係好可愛

佢個設定係咪新西蘭嘅乳牛

唔寄海外

可以搵人代收

居然

難以置信

講緊音源下載？

仲要其他歌都紅到發紫

雖然當年Something Special都打敗過防彈攞月榜一位
但All for you韓黃出既力同錢其實已經少左

38

2020년 Download Chart

跌咁多

尹stay 首播8.2

上次尹食堂又係好高收視
頭幾集係好睇嘅但後來有啲悶睇睇下無睇
反而西班牙民宿睇哂

原來件乳牛衫係貼上去

Cody咁得閒做依樣野？

啱啱睇咗中字
原來佢係個節目都有講啲花紋自己黐上去

大大自己？

sorry
錯post

咁又無講明
係介紹造型嗰陣mino係隔離講
件衫係手工造

居然出左官方YT版

應該大家都睇哂啦
大大做mission做得太明顯
畀素丹一眼睇穿
大大又傻到畀素丹賣左都唔知
我都覺素丹性格幾好 (我冇點睇過女版3時3餐)
講生殖器痛果度
大大同Mino唔敢畀任何反應
大大撒嬌講野真係好高音
不過整體佢對住女後輩都係好怕醜
特別素丹成日同佢影相果陣

素丹好可愛 但人地滿面眼淚但素丹冇
同埋邊個咁樣撥個女仔架
上面有個新聞話搞到全部人喊曬 我仲以係啲咩感人故事 點知

直男係咁撥
感人故事應該好難出自大大把口

離題一下
畀YG張圖嚇到
美術組又WFH緊

為咗任務搞到全世界受罪

佢畀素丹揭穿再對Mino做既假動作
瘋子畀人睇穿哂

佢都做得幾明顯下
好難唔穿
仲要無端端摸mino塊面
不過佢地真係好鍾意送韓牛

咁似歌舞伎町門口嗰啲相
寶石實慘

啲花咩事
完全唔夾

【naver】#水晶男孩[超話]#將時隔一年發行新歌…tvN《不要回頭看》22日首播
水晶男孩與柳.熙.烈合作的新歌project tvN《不要回頭看》將於22日播出，通過節目水晶男孩將展現百分百真實的新歌製作過程。
這是水晶男孩繼去年1月發佈的迷你一輯《ALL FOR YOU》之後時隔約1年的回歸。水晶男孩與柳.熙.烈朦朧的感性組合吸引了眾多粉絲們的關心，特別是這是柳.熙.烈第一次給組合歌手作曲，因此更加令人期待。

等到喇
真係接肩膀舞？？

哇終於
不過係咪撞IU先行

真係叫不要回頭看 羅pd9up成功

其實好多野既發生都係緣於佢地成日信口開河
姜食堂係因為佢地係車上面講話開間餐廳擺好多野食係度啲人想入黎幫襯但係唔比人入黎
啲野食其實係比老闆食
十五夜係虎東話節目型式係痴住三時三餐後面只播5分鐘既短綜藝
因為時間唔夠先要剪個長版本係網上播
三時四崽係百萬公約因為應承咗退訂既人要整兩個節目比大大同壽根
今次係柳熙烈頻道既15萬訂閱
羅PD團隊最厲害既地方係點樣將啲看似ON9既野實體化而又成功

IU先行27

9up完個歌名仲要作到歌先勁
果然係柳熙烈

@韓國me2day
【osen】水晶男孩和柳熙烈的新曲項目《不要回頭》（導演羅英錫、申孝貞）將於22日晚10點50分播出，水晶男孩將通過公約履行公開100%真實的新曲製作過程。新曲是繼去年1月組合發布的第一張迷你專輯《ALL FOR YOU》之後時隔約一年發布的新曲，特別是柳熙烈是第一次給組合歌手作曲，因此更加令人期待。

@米兔的韓流生活

【OSEN】[水晶男孩時隔一年發行新曲，tvN《不要回頭看》22日首播]11日，據媒體報導，水晶男孩與柳熙烈的新曲項目tvN《不要回頭看》將於22日首播。該節目是去年5月出演水晶男孩的tvN《三時四崽-前院Live》的柳熙烈實現“如果Antenna YouTube頻道訂閱人數達到15萬名，將錄製水晶男孩的抒情歌曲並公開”的公約後進行的。之後，組合和柳熙烈開始製作新曲。

該曲是一包含所有人的心情的抒情曲，具有非凡的意義。此次是組合繼去年1月發布的第一張迷你專輯《ALL FOR YOU》之後，時隔約1年再次發行新曲。組合和柳熙烈的合作，備受粉絲們的期待。特別是此次也是柳熙烈首次給組合歌手作曲，因此備受關注。

我記得佢地好似講過唔發行音源
話因為同經紀公司分成問題
剩係錄歌唔發行唔打歌
咁可能剩係去15夜先聽到首歌

你地有冇諗住買Melon？

@Citrin_水晶男孩安利站

水晶男孩超話更新評論三則-題目太長了怎麼宣傳呢-不知道啦…足足75個字（隨便數的也有可能數錯） -縮短點，就叫“不要回頭看”怎麼樣. .. - 15夜老師或許好像說過會在antanna和15夜獨家公開不會發音源嗎-會發哦

@g1_oria_

本次新歌莫回頭的音源發售日將通過節目公開。

仲以為唔出音源

咁睇首歌1月未必出到音源

但音源未知幾時出

200萬公約當冇事發生過

@勳勳幼兒園園長

不要回頭看，更不要回頭踩一腳。因為我們已經不在回頭看的那個過去啦，已經向前走很遠了，要踩請向前看

最驚撞大霧啫

等到頸長 終於有
下星期就見到佢地啦

會大左機會撞IU出正規

2月出音源既機會大增

@殷志源貼吧微博

【相關新聞翻譯一則】
【標題】水晶男孩，時隔一年新曲發表預告…tvN《不要回頭看》22日首播

水晶男孩將通過履行公約項目《不要回頭看》公開“100%真實”的新曲製作過程。
水晶男孩和柳熙烈的新曲項目tvN《不要回頭看》將於22日首播。

《不要回頭看》是實現了去年5月出演水晶男孩tvN《三時四崽-前院直播》的柳熙烈的承諾“如果Antenna油管頻道的訂閱人數達到15萬，就會給水晶男孩製作抒情曲。 ”之後，水晶男孩和柳熙烈開始製作新曲，《不要回頭看》履行公約項目拉開了序幕。

節目名《不要回頭》包含了多重意義。首先是水晶男孩X柳熙烈的新曲名。 Jekki X柳熙烈的公約是唱一首抒情歌，偶然事情變大變成了發布新歌，飽含我們所有人的心情的歌曲出來了，歌名就是'不要回頭看'，是把很長的標題簡略的名字。
此次是水晶男孩繼去年1月發表的首張迷你專輯《ALL FOR YOU》之後時隔一年的新曲發表。水晶男孩和柳熙烈朦朧的感性組合讓很多粉絲為這次的項目感到興奮。特別是柳熙烈第一次給組合歌手作曲，更加令人期待。

公開的logo中，抒情曲特有的朦朧感加上柳熙烈的Antenna和水晶男孩共同的代表色黃色，更提高了粉絲們的期待值。這次新曲‘不要回頭看’音源發售日將通過節目公開。

《不要回頭看》將於22日（週五）晚10點50分首播，接檔《肩膀舞要跳到什麼時候》，播出5分鐘。節目播出後將通過油管“Channel15夜”公開完整版。

無諗過今次搞到正式
原來以為唔會當正式節目 冇TV嘅5分鐘 淨係喺YT播幾個星期 亦都唔會出音源
羅PD果然係最好嘅

錄呢首歌嘅過程當做咗 不過都好過冇嘅

得音源冇實體專輯好難打
依家入到Melon Top100就是勝利

終於肯放首歌出嚟

其實一直好想睇水晶錄歌過程
但YG成日都唔肯放出黎
依家親生爸爸幫手做實在太好

仲有媽媽申導
發覺孝靜媽媽剩係做大大有份既節目
YG旨意佢就死得喇
羅爸先係親人
如果唔係佢地水晶2月後都查無此團喇

親生爸爸
YG可能連出IG post宣傳下首新歌都唔會幫手

預咗YG唔會宣傳

cheap到佢
依家島主出YT新片都唔出twitter

水晶真comeback都唔知會拖到幾時
依家水晶出左首新歌
YG實再拖comeback時間
希望上半年comeback到
水晶趁新節目吸下新飯先

3月有新歌都偷笑

其實會唔會出張單曲專輯好似「退貨遠征隊」咁
收入做慈善捐咗佢

我個target係6月前comeback到
仲有今年係大大solo出道20週年
唔知YG會唔會畀大大出7輯呢

製作人係antenna
唱嘅係YG
除非tvN出single album
不過真係好難做到

覺得水晶既路人叫座力好難籌到好多錢

佢個LOGO都幾直白

7輯真係唔使旨意
YG唔會為水晶同大大發咁多心思
大大隻SOLO都係老楊走之前要做既項目
唔見得YG會再投資係佢地身上
今年都應該係大造treasure同新女團度
水晶有得cb都已經偷笑

水晶出道25週年project凍過水

今時唔同往日㗎喇
重點跟本唔會畀心機係水晶
最慘係唔續YG又唔得
因為其他公司唔會對水晶有興趣

其實如果唔係武肺
上年應該會多D活動既 講到島主返唔到濟州
希望啲活動下年搞到啦

雖然唔鐘意楊生 但佢喺到個時啲品質真係好啲
新社長放多咗人出嚟 希望佢都會多啲放水晶出嚟

羅pd可摸耳搞經理人公司收留jekki

係都搞演員部啦

三大以外最得果間我覺得係PSY間公司

好似暫時收親都係solo？

好似話搞新男團還是女團

感覺佢哋係專收已出道一段時間又有一定知名度嘅藝人
不過solo自由度大啲先全部都係solo
組合好似無乜成團一齊轉公司
通常都係自己出嚟開公司

組合出黎開公司都係得神話同BEAST
仲要好難用返原本組合名

不過水晶都唔會走嫁喇
在德上年先簽左YG個人約

@Citrin_水晶男孩安利站

韓國Naver實時熱搜榜 演藝·sports

Airbnb 有得租大大同鍾民間屋

想問成個project 係咪同yg零關係
Yg個官twi 完全零宣傳

預咗唔會宣傳
靠YG死得
好彩上到naver實時榜

超高速自給自足
而家yg為水晶做既就係提供間房比大大打機拍片

正喎
預左出租賺錢

三時四餐都冇宣傳過
新節目應該唔會宣傳
係睇發音源果陣會唔會

啲Blind 又衝出黎柒

[指南] 十五夜新節目播放紀念 #參與題目朗讀挑戰指南！

大家好 YELLOWKIES 朋友們！

十五夜的新節目！
柳熙烈和澤奇在公約中約定只唱一首抒情曲，但不知怎麼事情變大了，甚至還製作了新曲，出現了包含我們大家心情的歌曲，歌名就是《不要回頭看》#39; 播放紀念 # 主題朗讀挑戰正在進行！

聽說參加挑戰賽的人中通過抽籤可以獲得視頻通話粉絲簽名會的優惠
柳熙烈和澤奇作爲公約決定唱一首抒情曲，但不知怎麼事情就鬧大了
還製作了新歌 歌名就是承載着我們所有人的心情的歌曲
不要回頭看#39;#請多多參與題目朗讀挑戰！ 😘

🎤參與方法
1.柳熙烈x傑克基新節目的《全體&rsquo》題目由我任意發聲閱讀。
2. 將閱讀的樣子拍成視頻上傳到Insta/Facebook/Twitter中的一個地方。
（不露臉也可以，不搞笑也可以，背不下來也可以）
3.#不要回頭看。 #題目朗讀挑戰賽標籤是必須的！

🎁贈品
和水晶男孩成員一起的"視頻通話粉絲簽名會" (*預計日程日後公開)

🎈期間
1/11(月) ~ 1/24(日)

🔫公佈當選者
1/28(脖子)

***將對中獎者進行個別聯繫。
** SNS非公開賬號很難參與。

預定於1月22日首播的柳熙烈和澤奇在公約中約定只唱一首抒情曲，但不知怎麼事情變大了，甚至還製作了新曲，出現了包含我們大家心情的歌曲，歌名就是《不要回頭看》'。#39; 請大家多多關注，柳熙烈、澤奇作爲公約決定唱一首抒情曲，但不知怎的事情鬧大了，甚至還製作了新曲，出現了包含我們大家心情的歌曲，歌名就是《不要回頭看》#39; 希望大家多多參與播放紀念#題目朗讀挑戰！

謝謝。

唔係2期活動
可以唔駛加密

果3條片好搞笑
特別係ASMR果條

今年真係搞大件事

唔識睇
我見有通知彈黎click入去睇唔知係咪官咖內容所以都係hide咗佢先

如果係2期
前面會有2nd

大家都可以錄

反正佢都係抽簽求其9錄都得喎

初初仲以為得首歌 點知宜家搞埋線上簽名會
羅pd

YG係咪聞到陣錢味先做野

NANO ENTERTAINMENT

咁YG叫唔叫有份參與？

直接過繼俾老羅

親生女如果有自帶綜藝資源都可以叫電視台幫佢地首新歌搞個節目

笑死
入去睇下comment

In nano we trust

好柒 點解會有咁撚on9嘅fans
俾著我係個偶像要喊三聲

依個就係小小嘅活動？

見到咁多人吊9佢我就放心喇

你唔係好忙咩
應該刷緊YT啦

都要睇水晶架嘛

YG比唔到你嘅
羅pd 다 주게

YG羞恥不

YG: WFC

YG心諗:好耶 有人做埋我個份

exact7ly what yg thinks

無知到咁 淨係識吠好心佢哋追得YG就受埋飢餓行銷 份糧包埋

🎁贈品
和水晶男孩成員一起的"視頻通話粉絲簽名會" (*共10人，預計日期日後通知！！)

第一位參賽者

對手好強勁

專業真係專業

個sg 買返黎到依加我仲未開隻碟黎睇

我都未 通常呢啲都喺得個擺字
仲諗緊用唔用本schedule book好 唔想郁啲野 唔用又好嘥

呢啲週邊通常得個擺字

有用schedule book 諗住今年唔用就真係淨擺
個日歷就放係到做裝飾

你唔講我都唔記得有本野 ... 但我感覺到我都係新屎坑三日香 所以放下算

快啲睇!!條片唔係好長 好快睇曬 今日先睇完一次

玩棋真係悶

中飯諗住用拼音讀韓文

CLS
通勝學英文咩

我學咗幾年嘅韓文終於大派用場

出左post未？

@Citrin_水晶男孩安利站

2020GAON音樂排行榜年度報告

最近好似有人係tiktok cover左大大首 I’M ON FIRE
之後唔少人去YT聽返
見最新留言好多都話因為tiktok

最新果堆comment真係有唔少因為tiktok喎
想睇cover條片

個Twitter 下面comment有入放左link
不過好似唔係完整版
定係因為我冇tiktok 所以睇唔到

條片開唔到

香港用唔到抖陰？

yes banned

未得閒
要等weekend放假先

小黃剩係首週買碟

中國搞簽售最後冇出貨
起碼少左幾千

[단독] '벌거벗은 세계사', 설민석 없이 간다

【獨家】 "赤裸的世界史`，沒有薛民錫就走了

人氣歷史講師薛民錫出演的綜藝節目停播，而《赤裸的世界史》代替廢除，以新的形式繼續播出。

13日，據廣播界透露，tvN《薛民錫的赤裸世界史》方面繼歷史歪曲爭議之後，正在物色代替因承認剽竊碩士論文而中斷播放活動的薛民錫的專家。某相關人士表示:"脫離了薛民錫講課的原有方式，每集都會邀請相應篇目的專家來聽，正在轉換成形式。"

《赤裸的世界史》將在薛民錫退出後，於17日停播三週。當晚10點30分，電影《老千》被代替。

相關人士表示:"節目方向還在持續討論中，爲了防止最糟糕的事態的廢除，製作組正在面對面地討論"，"首先，正在物色代替薛民錫位置的專家，但情況並不樂觀。以每集嘉賓形式邀請的方向，在第一輪討論結束後，邀請（是否廢除節目）將成爲最後的關鍵。"

另外，薛民錫在《赤裸的世界史》第二集埃及篇中解釋了克莉奧帕特拉，但錯誤地傳達了事實關係，引發了歪曲歷史的爭議，對此他進行了道歉。但是2010年在延世大學教育研究生院獲得碩士學位的論文《韓國近現代史教科書敘述中出現的理念爭論研究》的剽竊爭議被提出後，薛民錫道歉並宣佈退出節目。

對此，薛民錫扮演舊心角色的MBC《越界傢伙們的Returns》和tvN《赤裸的世界史》之後繼續停播。

[DA:이슈] “설민석 후임? 안 해요”, ‘벌거사’·‘선녀들’ 재정비도 난관

[DA:ESHOE]"薛民錫的後任？ 不做了"《赤裸史》《越線們》重整也是難關

tvN《薛民錫的赤裸世界史》和MBC《越線傢伙們的Returns》雖然決定重新整頓，但是還是找不到代替薛民錫的人物，爲此很苦惱。

去年年末，薛民錫承認碩士論文剽竊嫌疑，退出所有節目。

當時，薛民錫表示:"因爲碩士論文剽竊事件，給很多人帶來了不便和憂慮，感到很抱歉。低頭謝罪。我在2010年作爲延世大學教育研究生院歷史教育系碩士論文提交的《韓國近現代史教科書敘述中出現的理念爭論研究》的撰寫過程中，懶於研究，在參考其他論文的過程中，忽略了引用和註釋"，承認了論文的編造部分內容。

他還說:"我沒有辯解的餘地，是我的過錯。 作爲教育家，作爲學習歷史的人，以安逸的態度面對，再次表示深深的歉意。 對相信我的講課和廣播的所有人，學界正在認真研究的學者，教育者表示深深的歉意。我會更加慎重地對待所有事情，不再讓這樣的事情重演。"

薛民錫說:"沒有達到對我寄予的過分期待和信任，心情很慘淡。我深感責任重大，以後將退出所有正在播出的節目。 我會以謙虛的心態再次學習和學習。再次真心道歉"，宣佈中斷電視節目的活動。

因此，《赤裸世界史》和《越線們》受到了直接的打擊。雖然以薛民錫的全面出演而享受到了廣告特需，但隨着薛民錫不光彩地退出節目，節目也進入了緊急狀態。到處都出現了應該廢除的說法。對此，各節目製作組以"停播"爲由，約一個月左右的時間確定了重整方向。他計劃尋找新人物，重整節目，但這也不容易。

據多數電視臺相關人士透露，被提及爲薛民錫後繼人選的他們全都拒絕出演節目。"薛民錫的繼任者"也不方便，在爆發爭議的情況下，再加上處理此事的責任感，讓人倍感負擔。因此，兩個節目的重整被推遲。雖然可以堅持到2月，準備春季改編，但是要廢除事先已經編好的廣告主的合同，損失很大。爲了挽回這種局面，各節目製作方暫時不願提及"薛民錫事件"。

因爲停播，代替節目編排也是通過編排表告知的方式。製作方沒有任何立場，只是緘口不言。 《赤裸的世界史》和《越線們》真的能順利迴歸嗎？ "薛民錫事件"還沒有結束。

其實都可以有少少玩概念咁做？
例如今集講科學史 下集講藝術史
起碼可以搵返星期五晚嗰兩個老師

冇人肯接手
怕又引起爭議

公海講同人文即刻諗起呢個
唔知大家有冇睇過

睇過啦
以前韓黃寫好多姜生同大大既同人文

大大最憎男男
偏偏某人最愛炒作cp吸人血

頂勁嘔心

每次都係渣男笑死佢究竟睇咗幾多篇

直男應該好憎睇依樣野

佢應該屌住睇 好奇跟住喺點

應該睇人
記得希澈睇完唔滿意自己落場寫

推 Kuwh: 水晶男孩，之前有團員part是0的XD iKON我記
→ Kuwh: 得BI應該照他自己的講法part是他分的，不過
→ Kuwh: 他作的有些曲那種中二味真的要他自己唱才行

ptt有個po講分part
其實在德係「三個詞」都係分得4秒
以前啲舊歌甚至有啲人係無part咁又點計

水院世紀末好似有歌係冇part
本身在德喺三個詞係得4秒
但之後因為大大成日唔記得唱
又分多幾秒畀在德

其實世紀未水晶啲分part唔均咪仲嚴重
姜生同溶少佔大部分
black kies負責係後面9叫

有冇part對一代團黎講一啲都唔陌生

情歌有水院冇在德
例子：Rigoletto

快歌有在德冇水院
例子：學院別曲

佢係咪用咗個嘴變腫濾鏡
大大個樣好怪

你唔講我認唔到

wait 好似直情唔係大大

乜水

但佢tag咗大大喎
唔通po嗰條友都記錯

原文機翻

我發現了和殷志源一起拍的自拍照。 總有一天沒有口罩。

但佢張相tag咗個Jblack既人？
Ig裏面同個人一樣樣
定係caption話佢似大大？

應該唔係大大

咁都好啲
等我仲即刻搵返大大啲靚仔相黎睇定下驚
仲諗住雖然有時濾鏡之下大大會走樣
但都唔係面目全非成咁㗎
講真一啲都唔似佢tag黎jm9

係着衫有d似囉

會唔會係男個名差唔多？
我上網睇佢地夫妻黎
應該唔會係記錯

橫睇直睇睇都唔似大大 可能同名姐

題外話 有冇jekki signal sticker

今晚有預告喇掛
等到頸到長

我見到有新西遊記咋
仲要大大得一個表情符號

今日係咪肩膀舞最後一集？

Link

咁等我嚟造福大家

但含姜生慎入

（大幅減少姜生嘅版本）

下星五唔係播不要回頭咩？

感謝

係喎自膠
今日已經15號點解我仲係過得過咗個元旦無耐

人樣？定咩相都得

佢冇講啊

西裝係好正
不過幾時肯剪頭髮

愈黎愈期待

可摸以去青瓦台要求大大剪頭髮

聽左一句好似好正

有點和音嘅感覺？

真係搵咗好多人幫手喎

一望見大大個頭就想笑

想送鉸剪畀佢

見到佢地咁認真咁回頭真係好好笑

實NG左好多次啦

Sing Again果個女作詞人

YG再一次查無此團
好彩我地有羅爸申媽

佢好似都寫咗好多名曲

我覺得會因為首新歌而delay左本身喺YG既正式comeback
好彩水晶仲有羅爸爸

不過佢可能只係接受訪問
冇份製作

YG官方twitter都唔post今晚條預告
真係當我地冇到

Antenna話事嘛
唔會咁好人宣傳啦YG

@Citrin_水晶男孩安利站

vlive更新預告

【殷志源】[貼吧中字] 210115 頻道十五夜<不要回頭看>預告 水晶男孩

我想打人

blink就嚟迫到佢主子係yg冇fd子

Blind真係好撚煩
叫佢哋炸teddy ig寫歌俾佢哋偶像啦
衰啲講，成個YG最低創作力係佢哋
成日都要靠人餵

唔出新歌又嘈
出既歌畀人少又嘈
BP明明係網紅多過歌手
有歌聽已經算係咁啦
根本4個冇1個有能力出solo
疑似最有實力果個RS
佢果種唱法喺團既歌入面多D part 都覺得聽得好辛苦
更何況成首歌都係佢

唱多啲live先講comeback啦

最撚on9見過有blind+紫薇鬧昇潤搶左rose/具俊會嘅ost
果下真心想問訓醒未
Kairos 套野係昇潤拍關佢哋叉事
再講，kairos d OST需要極高技巧（爆高音、感情表現）
我唔覺得rose（或具俊會）會唱到
都唔明點樣養到啲咁on9嘅fans
每次見YG d tweet下面一大堆blind 係度吠就覺得好撚煩

Blind:我班姐姐係YG最大
其他artists收皮

將YG Entertainment改做BP Entertainment咪得囉

想問點解關具俊會事既？

神秘既YT channel既冇follower數又冇條片既like dislike數

我諗係果條友本身追開bp 同ikon
見昇潤有OST 唱就發癲

啲海外fans都成日無中生有發神經
所以無乜嘢係有得解

不如好似SJ咁獨立一個label 出嚟算啦
成日搞鳩其他artist 真係好煩

佢地唔值

叫Teddy獨立出黎咪得囉

Black label 本身就係teddy 打理
Somi就係簽black label
所以先叫BP自己獨立一個label 等啲blind咪搞鳩其他artist

其實最應該有自己廠牌嘅Bigbang 無
如果佢地有會比vip插死

嗰間係Black Label
btw Somi都係一年一歌

BTW Jennie今日開左官方YT channel
YG Twitter好似未出post

Somi之前既歌都反應麻麻
應該唔會經常cb
加上佢入女團會好啲
唔適合solo

年紀太細壓唔到台
韓國無乜邊個女solo係成功嘅
請夏成功係努力加實力換返黎

YG宣傳部呢排忙緊新親生仔

之前停左post島主YT片
希望YG一視同仁啦

柳熙烈x水晶男孩公約履行項目不要回頭海報

好開心
最近先中意sechskies，估唔到咁快就等到cb

歡迎
睇咩綜藝入坑嫁？？

雖然今次唔係YG正式comeback
但都叫做有首新歌聽下
水晶一向空白期好長
加上佢地好少更新IG 得返大大同島主個YouTube channel
所以成日都係失蹤人口

John Park 新冠檢測為陽性
18日公司方面表示：“歌手John Park在15日被確診為新冠，動線重疊的工作人員也接受了檢查等，已經完成了必要的措施。John Park目前處於無症狀狀態，根據疾病管理廳的指示，他住進了隔離病房。讓大家擔心，希望大家諒解，我司會盡全力做好新冠相關方針及防疫管理。”
(cr naver)

好彩個節目停左啫

哇真係呢排乜野行程都無係最安全

歡迎歡迎
多啲上黎吹水
你算好彩呢排叫返做有啲活動
水晶不嬲係平時係失踪人口查無此團

哇屌 好在大大呢排都冇乜行程

哇屌 呢個節目點解可以黑到咁

welcomeee 多多上水

因歷史講師薛民錫退出而暫時中斷播出的tvN《赤裸的世界史》開始小心翼翼地重新開始錄製。

每日經濟STAR TODAY採訪結果顯示，《赤裸的世界史》在去年年末薛民錫退出後度過重整期。 本月15日重新開始了錄製。 據相關人士透露，當時的錄製沒有邀請薛民錫，而是邀請了符合當天主題的專家組進行。

播出時間未定。 某相關人士在每日經濟Star Today上表示:"這是節目中斷後首次錄製，但播出時間尚未確定。"

作爲固定嘉賓活躍在錄製現場的約翰•樸沒有參加當天的錄製。 相關人士表示:"約翰•樸在錄製前一天（14日）表示身體感覺有異常，所以採取了隔離措施"，"第二天上午被確診爲冠狀腺19，約翰•樸沒有參與錄製"。

《赤裸的世界史》第2集在埃及篇中薛敏錫說明克萊奧帕特拉時，因錯誤地傳達事實關係而捲入歪曲歷史的爭議，從而成爲衆矢之的。 製作方的道歉和薛民植,但沒過多久,2010年,延世大學教育薛民植研究生院碩士學位的論文《韓國近現代史教科書敘述出現的理念爭論"的研究剽竊爭議,遭受重創,正式道歉的同時薛民植節目下車。

之後《赤裸的世界史》停播了3周，節目也脫離了薛民錫講課的現有方式，準備每集邀請相應篇目的專家來聽故事。 23日的節目也將停播。

原來又錄返

好彩佢無去錄影啫

想講啲啲題外又有小小闗係既野
原來呢排韓國男人真係好興留長髮
李鍾碩同東神允浩啲頭髮都係長到髮尾向外捲嗰隻
但講真...
無個靚

[단독]설민석 하차 벌거벗은 세계사 15일 녹화 재개

[單獨] 薛民錫退出《赤裸的世界史》15日重開錄製

因歷史講師薛民錫退出而暫時中斷播出的tvN《赤裸的世界史》開始小心翼翼地重新開始錄製。

每日經濟STAR TODAY採訪結果顯示，《赤裸的世界史》在去年年末薛民錫退出後度過重整期。本月15日重新開始了錄製。據相關人士透露，當時的錄製沒有邀請薛民錫，而是邀請了符合當天主題的專家組進行。

播出時間未定。某相關人士在每日經濟Star Today上表示:"這是節目中斷後首次錄製，但播出時間尚未確定。"

作爲固定嘉賓活躍在錄製現場的John Park沒有參加當天的錄製。相關人士表示:"John Park在錄製前一天（14日）表示身體感覺有異常，所以採取了隔離措施"，"第二天上午被確診爲COVID-19，John Park因此被隔離。沒有參與錄製。"

《赤裸的世界史》第2集在埃及篇中薛敏錫說明克萊奧帕特拉時，因錯誤地傳達事實關係而捲入歪曲歷史的爭議，從而成爲衆矢之的。製作方和薛民錫的道歉，但沒過多久，薛民錫2010年在延世大學教育研究生院獲得碩士學位論文《韓國近現代史教科書敘述中出現的理念爭論研究"的剽竊爭議被提出，直接受到打擊，薛民錫正式道歉並退出節目。

之後《赤裸的世界史》停播了3周，節目也脫離了薛民錫講課的現有方式，準備每集邀請相應篇目的專家來聽故事。23日的節目也將停播。

成堆雜草咁

其實拍返都幾尷尬
個節目核心人物都唔同左
節目名又唔同左
但要扮冇事發生

差1日就遇到

諗起個開場白點講已經好尷尬
你點同人講無咗個大主持人
同當年兩天一夜虎東突然落車有得fight

【newsen】允浩、請夏、IU、泫雅等實力強勁的solo歌手將於1月發行新歌，YG娛樂旗下歌手也將陸續加入solo回歸大戰。 iKON的BOBBY、BLACKPINK的ROSÉ和LISA、WINNER的姜昇潤，權志龍就是主人公。 BOBBY將於1月25日發行第二張正規專輯，這是自2017年9月發行首張個人正規專輯《LOVE AND FALL》後，時隔3年零4個月的回歸。 BLACKPINK成員ROSÉ和LISA計劃在上半年發表去年製作的個人單曲，正在準備拍攝個人單曲MV，智秀有拍攝電視劇《雪滴花》的日程，所以ROSÉ和LISA計劃先發行個人單曲。 WINNER隊長姜昇潤也以上半年發行為目標，正在努力完成三年多的個人專輯的最後工作。 BigBang隊長G-Dragon也正在準備回歸，據悉，他往返於YG娛樂公司新公司大樓、YGX等工作室，集中製作新專輯。

上半年查無此團

@鳳凰天使TSKS

SECHSKIES(水晶男孩)與柳熙烈的新曲項目tvN新綜藝《不要回頭看》(導演羅英錫, 申孝靜)於18日公佈了全新海報，海報由柳熙烈與SECHSKIES成員們充滿個性的手寫字以及節目全名構成，柔和色調的設計散發出了抒情曲特有的感性。海報上分別以接龍方式寫著“以柳熙烈x SECHSKIES的公約開始-熙烈”、“只是打算唱一首抒情曲來著–志源”、“不知怎麼的事情就搞大了–宰鎮”、 “連新曲也製作了，承載了我們所有人的心情-在德”、“歌曲要出來了-水院”、“題目就是”《柳熙烈x Jekki履行公約項目-不要回頭看》。節目將於22日首播。

大大個阿珠媽頭又要重新上線

都信住一半先啦
遲啲可能唔係跟呢個plan

大家不如一齊刷mv 好想 首All for you 達1千萬

反而想知點買YT廣告
仲有要畀幾多錢
單憑幾個人
好難刷到150萬

係到吊命 個節目應該都做唔耐

其實係因為簽左廣告合約先要吊鹽水
吊到春季改版

我係sem break睇殷志源個yt channel
佢打機好好笑又好暖 睇睇下就覺得佢好charm
之後又睇多次佢哋嘅綜藝就中意咗
成四十歲人都仲咁得意得唔得㗎

你本身鍾意打機？？

竟然
真係第一次聽到人睇佢打機入坑
不過睇佢打機仲有同晶PD啲互動又幾搞笑既
有時間可以睇埋佢啲舞台
佢除咗可愛之外仲有好型

島主已經由行山變左行雪山

#5

因為本身有睇新西遊記
不過真正開始j佢哋係呢排先開始
已經捱夜睇曬啲舞台haha
廿年前都好靚仔跳起一字馬

佢哋是否搞錯了什麼

賊喊捉賊

1314演唱會睇左未？

咩叫qdyf

前隊友飯

救命 睇佢地打野真係好麻煩
成日都唔知up乜

首先你要識蝗語其次你要識音標字母

都唔明打多幾個字有幾難

咁經理人咪要一齊變
島主係咪想求準確度 所以直接攞埋個磅去磅重

點解佢會知行完一定輕左？

因為on9 你永遠唔會理解到支那人諗緊乜

我覺得係因為佢地唔會指名道姓罵人
懶隱喻

我覺得佢地係似單單打打多啲
前隊友呢啲字眼已經冇開名嚟鬧

想鬧人又唔想開名鬧

【獨家】薛民錫下車後的《赤裸的世界史》，外科醫生張恆錫與錄製重啓

《赤裸的世界史》在歷史講師薛敏錫下車後，邀請"外科名醫"張恆錫教授作爲第一位專家進行了錄製。

18日SPOTV NEWS採訪稱，tvN《赤裸的世界史》15日與延世醫學院江南severance醫院甲狀腺癌中心教授張恆錫一起錄製了《傳染病篇》。

《赤裸的世界史》是薛民錫在歪曲歷史、剽竊碩士論文後自行下車的，重新整頓版式。以張恆錫教授受邀的《傳染病篇》爲開始，每集都會邀請相關專家，以聽取詳細故事的方式進行錄製。

張恆錫教授是甲狀腺癌治療的權威，被稱爲"外科名醫"，曾出演過EBS《名醫》等多個節目。另外，他還以撰寫《外科醫生比金斯》、《連冰箱都不知道的食品真相》、《出診室醫生的嘮叨》等著稱，還留下了新型冠狀病毒感染症（COVID-19）時代的過去傳染病的文明史記錄，是廣爲人知的"潘德尼克歷史"。

殷志源和李惠成參與了當天的錄製。John Park在錄製前一天的14日告訴製作組"因爲身體不適，所以接受COVID-19檢查"，錄製當天上午被確診爲COVID-19，因此沒有參加錄製。

《赤裸的世界史》目前正在討論準確的播出日期。tvN相關人士表示: "整理完內部之後會告訴大家。"

變左做醫生與你

維他命2.0
不過改做唔同方面嘅歷史or故事都有趣嘅

會唔會又畀水水笑節目好快摺埋

佢自己都嚇親輕左2.4kg

其實是有兩個版本
（怕沒人知道，有點草草，）

無挑入坑嘅留個名

歡迎歡迎
多啲上黎吹水
呢排呢度應該會熱鬧啲架喇
一齊期待星期五新節目初放送

多口問下係呢排睇返無挑入坑定一早入咗坑近排先發現呢度？

當年無挑入咗坑，就開始追兩日一夜
迷上咗大大
17年去完光州演唱會成為團飯
不過查無此團之後就淨係睇佢地啲綜藝
呢排都係睇大大打機片
有新歌出表示好開心
呢度係好耐之前未有acct. 嘅時候發現嘅
有acct. 之後過來留個名

即係一直有mon po？
我當年都係mon咗po好耐先整到連登ac
你就好喇有去睇現場
我有幾次都撞唔上
上年買哂機票買哂飛又搞成咁
好彩大大solo con掹車邊叫做睇過一次佢地合體

歡迎呀
咁你算係港飯入面比較早入坑果批喎
經歷過18年大地震都冇脫飯應該都真係好鍾意

香港比較少地方可以討論水晶
除左港站外
以我所知有1個唯6 Whatsapp group同1個現役KakaoTalk group討論水晶
然後就係依度

多啲上水傾計 追星都會開心啲嫁
BTW身邊有冇識人飯水晶？

一直想知有幾多人冇連登account喺度mon post
冇account既朋友真係希望你地盡快申請到account入黎上水

之前講左依個討論區可以開放式討論前成員發生既任何事
只要唯6或姜飯想上水
隨時歡迎交換睇法

冇mon 開

其實果次本身係去旅行
之後見到佢地個日子同我夾到
唔識韓文嘅情況下又自己買到飛
就去咗，聽完入坑，有認真去上堂學韓文
之後佢地啲con都飛唔到
有機會真係要去韓國聽一次，氣氛好好

冇入香港啲gp. 傾

身邊有一兩個人會聽佢地啲歌
一兩個咁多

我係幾次都撞咗我去旅行不過目的地唔係韓國
17年聖誕嗰場本身都想去架
見仲有演唱會飛但機票太貴諗住用mile換機票最後wait唔到放棄咗
18年撞啱我去咗歐洲旅行
台灣大大solo就係第一次自己一個人睇show
19年首爾solo con就第一次自己一個人飛去外國睇show
其實都幾正
有啲後悔無撩下周圍啲人r水吹
我見其實好多都自己一個人睇

我身邊一個都無
導到我家姐睇新西已經好大成就
我啲fd話我追埋哂啲阿叔

有追開韓團果啲都係咁同我講

通常啲人問我追邊團 我會話你唔識or殷志源嗰團
如果話水晶男孩 通常得到嘅答覆就係唔識or好老喎
久而久之我就放棄同佢地解釋

一兩個已經好多啦

飯水晶係少數嘛

連我啲老細都問我追嗰啲韓星叫咩
可能水晶男孩個名太柒
講完佢地又唔知乜水
所以我都會講多句佢地係香港冇人識

其實都唔係好老啫
佢地都係大2代團最大果班幾歲啫

試下用島主個tone大聲向你老細讀出SECHSKIES

【Q】DSP新男團的團名好像出來了
"未來少年"
繼SECHSKIES、Fin.K.L、SS501、KARA、rainbow、April、KARD之後第一個韓語名的組合kkk
腦海裡突然浮現出柯南，感覺和預測成員的孫東杓也很適合
據說正在拍出道真人秀，期待！

立即送入青山

啲人多數都追開啲二三四代團
一代團對佢地嚟講係上咗神主牌啲啲

又真係幾柒既
我老細又係問我而家追邊團
我又係唔知點答
啲人行過見到我問我枱面張相係邊個
我話靚仔囉

呢間公司可唔可以唔好再出嚟禍害人
推啲團出嚟再又唔好好經營

想諮詢下大家意見
大家想唔想星期五晚直播之後既劇透加密4次防劇透
還是大家覺得今次劇透冇所謂？？
如果整加密 今次打算縮短1日
星五晚至星六：加密
星日至星四：不須加密

Don't look back

歡迎大家畀意見

明明廿年前係2大
但自己玩死自己

其實如果唔係無挑都唔會識水晶喇
仲要佢入咗yg將佢地包裝到好高級
仲有原來希澈細大大5年咋
不過話說原來我當年聽既第一首韓文歌係高耀太

唔係無挑都唔會識水晶+1
咁YG又真係包裝得幾好既
特別係2016 Melon Music Award
當年既造型吸左好多新飯
雖然大地震之後又震走哂

我覺得唔需要
因為其實我會睇直播
仲有直播時討諭可以增加熱度
有可能啲人睇咗會上網搵人討論而入黎呢

其實我都會睇直播
係怕有D飯唔得閒睇又被劇透啫

嗰次真係好吸飯
仲有嗰件yg袓傳皮草

係隔離po見到有人講得好啱
咁你入得黎都係想搵同道人討論啫
下下要禁多野好似好煩

成日幫佢地收速遞當係小小回報

未睇嘅咪唔好入黎傾住囉
利申：我

我有幻想過佢地黎香港開show可以去麥花臣搞
唔驚坐唔滿又可以近啲

九展太大？
去過睇LEESSANG覺得個場唔係好大

唔知會唔會有驚喜直播呢

如果有
一係簽名會果日
一係首播日
一係音源出果日

想聽佢地唱live
唔開con真係有排都聽唔到

睇下佢開star hall第另一個細場
如果star hall好似坐3000人
3樓坐千零人
麥花臣好處係交通方便
但係散水麻煩
九展就交通唔方便地點吊腳但散水方便厠所多

好羡慕圭賢係自己channel開live
但係大大講過channel剩係打機唔做其他野

好坦白講
如果大大個YT channel肯做其他野
佢個follower數一定唔會咁少

我就係其中一個
好想睇台灣solo好可惜冇早啲入坑

但睇佢打機同pd嘅互動都好搞笑，明明我唔打機

竟然 高耀太我睇綜藝先識

我 d fd 都係 好多一聽都話咁老/邊位
前排我開SG 有個fd係隔離用勁奇怪嘅望住 話我好痴線 個下真心sad
不過都好彩都有幾個fd睇開新西 知大大邊位 有時都會聽下我講(依排係咁宣傳星期五
不過依家d人問 我大多數講我中意嗰班就算

我反而覺得佢地好純真好有少年感

髮型性格樣貌都一模一樣咁滯
基本上都分唔到

我地好慘
唔追星嗰啲話你痴線
追開韓星嗰班又話你痴線
追星邊緣人

張album買完就放埋一邊
抽到邊個已經不再重要

其實殷志源都多人識既
係唔睇綜藝果班kpop飯唔知啫

但大大應該好鍾意年紀少既飯喎

記得未飯佢之前睇過一集runningman

入坑前睇過幾集佢做嘉賓既RM
唯一一次有印象係玩骰子果part
覺得依個人好古惑

有人想要自己本命成set小咭既

其實啲相可以自己print出黎

我係飯咗之後先睇返
反而當年三角迷題記得文大但對大大無印象
因為金鍾國笑佢肥佢勁嬲
仲有全集最深刻係金鍾國扔劉大神落泥漿

果集文大出位好多

韓國男藝人這類型的「長髮微捲」真的太帥了！金宇彬、李鍾碩、李光洙

依家韓國真係興依個髮型

老實講係李鍾碩同金宇彬先無咁難睇
但都唔稱得上好睇囉

不久前在夢裏穿的衣服 你才穿成這樣

Cr. MY_GUMI_ Twitter

咁著又幾靚喎

YG唔會咁打扮大大

我覺得男人長髮係可以好睇 但唔係咁嘅玩法
紮起個效果會更加好

其實係大大係咁叫鐘國扔佢落泥

諗起Sing again有4個捲長髮

利申睇緊最新一集

好高級

咁勁既
BTW想參加既你地錄左未？

我啱啱都睇咗
期待30號

乜個題目有咁長嘅咩
搞到好似歌劇咁

拖延症發作飄過

#宋旻浩全能創作人# ✘ #宋旻浩天生artist#
【直播截屏】210120 Brrrr Friends#宋旻浩[超話]#
為了迎接羅PD，naver製作組一開始就在能看到的地方到處放了廣告。甚至現在攝影新聞小組都聚集在BF這裡。旻浩開玩笑說上次見到他們還是第一次錄制BF的時候呢。之後BF會有很多在邀請的嘉賓，志源哥也馬上會來的！

Cr. 宋旻浩吧 微博

羅奴又輸左要開新節目俾mino
申PD而家嬲到爆炸

終於肯黎

BTW 水晶3個依家都仲未出IG post宣傳自己個新綜藝
係咪集體唔記得password？

應該出果日會宣傳下掛

Brrrr Friends依個節目有冇人出中字？
想睇依集

有呀，winner吧會出
但要等下，電台佢出得比較慢

羅奴唔賭 邊有新節目

佢有一半節目靠賭輸返黎

20210120宋旻浩與po提到殷志源部分

Brrrr friends直播，羅pd嘉賓

mino提到說志源哥之後也會來節目。

mino問老羅如果是新西遊記成員中的一員，想成為殷志源還是李秀根

老羅選擇了殷志源（說最近和殷志源見面了）
想以殷志源的身份生活一周，覺得殷志源很聰明，也很有魅力，更重要的是殷志源長得真帥。

po也選擇了殷志源

Cr. Sophia_1kyne 微博

YG出post宣傳
以為自己眼花

啱啱先睇到
我都以為自己眼花

可能終於訓醒

係終於唔扮瞓

15ya.baby都有like YG個post

羅寶劍

21.1.2021

17首歌咁多

清存貨掛，佢早過mino solo但cb 遲佢咁多

其實Bobby 都係一個有才華嘅人黎嘅
都係全能型

FF TVN可摸以簽咗水晶佢

個頭

佢個頭睇唔透佢到底想試咩髮型

每次都刷新我嘅下限
真係寧願佢剃咗個頭佢

修下個陰 唔好gel哂
會唔會好d
依家真係

頂，想點⋯
成個師奶咁

可能仲長過佢阿媽

其實唔剪都可以紥起佢㗎

佢係咪想留到咁長

頂 一碌到你個回覆笑左出聲

佢而家係咁

你唔好講
一講就幻想緊

Bobby都上MCOUNTDOWN喎

佢再唔剪真係會變咁樣

其實都好嘅
水晶上次唯一攞過一位節目

變長直髮還是長曲髮

二個都唔好

諗起sing again 29號同10號參賽者

轉行rock路線？？

其實行rock唔一定長頭髮㗎

而家後生果班都唔留長髮啦

뒤돌아보지말아요

@殷志源貼吧微博
210121 <不要回頭看>官方節目介紹
不要回頭看

“Antenna頻道訂閱人數超過15萬的話...
就和Jekki一起錄製一首抒情曲！ ”

在[三時四崽]前院直播中
鬧出的大事？ ！

不知咋地...
我也不知不覺..
被這氣氛感染...
濫發公約的柳熙烈！

就這樣他們做了公約
本來打算唱一首抒情歌的...

開始是無意的
結果是浩蕩的!

玩笑 0%
真摯 100%
超真摯, 超真心
柳熙烈和jekki一起
試著唱正宗抒情歌

題目就是
[不要回頭看]

從作曲、錄音
到音源發售和活動！
事情比想像中更大
柳熙烈 X Jekki的嗚嘡嘡嘡新歌發表計劃!

飽含所有人的心意製作的
歌曲結束的話我們真的不要回頭...

柳熙烈 X Jekki公約履行項目！
稀里糊塗（？）就誕生的名曲！
那首歌就要來了

【Newsen】22日，Mnet方面表示："iKON正在討論出演《Kingdom》，目前正在最終協調中。除了iKON-THE BOYZ-ATEEZ-Stray Kids之外，剩下的陣容將在最短的時間內公開。預計將在4月首播！"

估唔到喎
YG同MNET真破冰

D-DAY

諗起之前明明mino主打係run
有個星期無啦啦唔打run
打ok man夾硬帶Bobby 出場
原來早有預謀試水溫

仲要mino出黎幫佢兜點解唔打run打ok man

IKON淪落到同啲新少少嘅團參加節目
真係心都涼

無可否認iKON上完Kingdom之後一定會紅過依家好多
所以站在YG立場 好明白點解會派iKON去
降班上Kingdom係樣衰D
不過佢地之後會有好大得益喎

YG如果肯公平對待所有團
就唔會有同公司既團飯唔鍾意其他團啦

水晶3個都仲係冇蒲頭

其實都無話降唔降喇
佢地都真係係韓國無哂人氣
有節目上都好過無喇
其實yg真係除咗ikon 諗唔到出邊團

靚仔到暈

大大個頭真係一言難盡

寄把較剪畀佢先得

啲燈光搞到大大黑咗成倍

唔知點解黑過隔離三個
本身係咁還是點

3個唔該like下 YG個post當蒲頭啦

呢張我選島主最靚仔
大大求下你剪頭髮喇

好撚同意
島主係學長feel
大大剪髮後加埋呢個look真係回到認哥嗰陣

其實唔只大大
水院都顯老咗
唔知係個妝問題定打燈問題

其實齊蔭真係會減齡10年架
最懷念大大五輯打歌嗰陣嗰個頭

【OSEN】《不要回頭看》#柳熙烈[超話]# 的新歌「想成為明星啊」自信，殷志源也大滿足

tvN《不要回頭看》（導演羅英錫，申孝貞）在今晚首播之前公開了新歌的簡介和現場劇照。
《不要回頭看》是柳熙烈和#水晶男孩[超話]# 履行公約的項目名和新曲名，去年春天柳熙烈在《三時四餐》YouTube Live中提出的公約實現了目標。柳熙烈為水晶男孩親自指導的正統敘事曲的製作過程將全部公開。柳熙烈的所屬公司Antenna Music，水晶男孩所屬公司YG Entertainment還有頻道十五夜合作項目，備受期待。

今晚韓國時間10點50分首播時，將公開大家期待已久的新歌《不要回頭看》。當天，柳熙烈對來到辦公室的水晶男孩說：「想成為明星啊」，表達了對新曲的自信感，預計將引發爆笑。開玩笑的對話也是暫時的，聽到新歌的殷志源說：「我非常喜歡，我們應該要好好表現」，傳達了信任和決心，更讓人期待。其他三位成員也將用坦誠的一句話傳達各自的期待和決心。

tvN《不要回頭看》每週五晚上韓國時間10點50分播出，節目播出後將通過YouTube頻道十五夜公開完整版。

Cr.愛豆韓流社區 微博

佢地啲衫好老土
個look 老咗10年

髮型都出事
成個梁福元咁 想點呀

男團得5團
SECHSKIES Bigbang Winner iKON Treasure
Treasure太新 3月仲要日本出道
得返iKON合適

成班新界鄉紳咁
不如叫羅奴今次同佢地輸賭剪頭髮喇

在德同島主都OK

件衫得在德合格
大大同水水係同系列
老人系列

'뒤돌아보지 말아요' 유희열 "스타 되고 싶구나" 신곡 자신감..은지원도 대만족

大大同島主對比太大
一個係新界佬
一個變返世紀未後生白正時期

睇圖原來柳熙烈都去左YG製作首歌

不過島主件衫都唔係好掂
真係得在德係正常

咪得在德叫合格囉
但都唔係好好

睇到YG新大樓內部既片

ROOM TOUR

水水同大大都適合齊蔭
一gel左上去就老左10歲

兩張圖比較下都係依張好好多
起碼啲衫係正常

水水係有些少顯老
但未去到佢以前更顯老既時期

@yummySuwon_張水院個站

【tvN官網出演者介紹】
抒情曲作曲之神的回歸，柳熙烈！
因意外的公約發表而作曲的柳熙烈！
包含Toy感性與履行公約的心情的
柳熙烈牌正統抒情歌 Coming Soon！

以正宗抒情歌回來的，水晶男孩！
出道25年的一世代愛豆水晶男孩
“動次打 動次打次”大喊著品生品死的
男性美爆發的男團挑戰抒情歌！
變身為正統抒情歌手的他們究竟會是什麼樣子呢？ ！

汽車推銷員

救命 想留到把頭髮幾長呀

有時上DC睇到啲GIF好得意
放過黎先

有無高手可以將佢轉做SIGNAL啲sticker

韓黃到依家仲未有人肯出手搞音源組

twitter嗰個steaming team關唔關韓黃事？

果個係海外黃搞
上次Mini Album同大大solo佢地同韓黃音源組合作
啲melon account好似係問韓黃音源組攞返黎

不過而家melon一個acc 每日count一次其實有乜用

Genie都ok既
Streaming chart韓黃本身唔多人
所以一向成績麻麻
韓黃既強項係Gaon Download Chart
勁到攞月榜一位

記得19年回歸前佢剪頭髮係yg落咗命令要佢
而家公司係咪無人管到佢

未正式comeback所以冇人理佢

2位 世界史
4位Don't look back

💛인생 첫 위기 봉착한 유희열, 7년만에 직접 곡을 쓰다. 젝키를 위해..? #뒤돌아보지말아요 ep.1

今晚得一條片

Toy Story
食正柳熙烈組合名
好有意思

睇畫面作詞係金伊娜喎

音源2月5日

其實造一首歌將佢化做一個節目都幾難
預咗內容唔會好多

唔怪得佢話越搞越大喇

農曆新年又要打榜

片頭人像素描好靚

我諗我聽首歌個陣會係咁諗起羅PD

睇完成個腦都喺nanana

💛인생 첫 위기 봉착한 유희열, 7년만에 직접 곡을 쓰다. 젝키를 위해..? #뒤돌아보지말아요 ep.1
20,502 人正在觀看

諗起蔡妍二個人
又係nanana

希望佢唔會拖到好慢 音源出咗之後都唔多野可以播

嗰啲나나特效好好笑

Bobby亂入

@Sophia_1Kyne
《不要回頭看》音源2月 5日公開

以及會去參加柳的 寫 生 簿

20210122不要回頭看ep1

關係唔錯喎

頂盡四集掛

真係有幾個나나彈出黎先好笑

@栗雜_
瘋了...實時10代-40代都是一位熱搜，50代9位，整體2位。

係咪會拍MV？

我都覺得入咗咁上下
頂到盡4集
不過可能拍mv都用一集黎講

Nana song
首歌好似幾好聽喎

2月5日
卡加

大大上寫生薄前可唔可以剪左頭髮先

粉絲filter都救唔到

音源2月5日！啱啱睇到差啲喊咗出黎
嗰日我生日啊wuwuwu會唔會太幸福

恭喜哂

預祝生快

■■■■ 음원카페 공지확인해 주세요 ■■■■

■■■■ 請確認音源論壇公告 ■■■■

大家好 我是迷你專輯的音源總檯
時隔許久問候您。

今天音源官咖上追加了公告。
請確認公告。

謝謝。

呢個生日過得好有意義

禮物來得合時

係咪韓黃音源組？

依個係韓黃All for you音源組
唔知今次打榜係咪佢搞

在德都本放死守

終於蒲頭

直播果陣大大依個頭又嚇左我一跳

@草莓牛奶味的Haru

字.幕.鬼.才.

真係搞大左件事

歷代級製作班底
真NA NA親生仔

所以乖仔首歌先咁多Na
係對養父嘅愛啊

NANA之歌

有歌梗係要拍埋mv

依個預告YT版係冇

諗起N年前 悠長假期 首LALALA LOVE SONG
呢首叫NANANA LOVE SONG

唔怪得柳熙烈走去律帝啦
btw唔知會唔會打歌呢

【OSEN=樸素英記者】因Sechs Kies和柳熙烈的合作而成爲話題的《不要回頭》揭開了一層神祕的面紗。 通過首播公開了真實的專輯製作過程，並確定發行日期，讓粉絲們備受期待。

22日通過tvN官方SNS公開了水晶男孩和柳熙烈合作的新曲《不要回頭》的發行日海報。 《2021.02.05 (FRI) 6PM KST》的發行日程和身穿黑色套裝、展現朦朧情調的Sechs Kies(殷志源、李在鎮、金在德、張秀元)和柳熙烈的樣子吸引了人們的視線。

特別是拿着象徵水晶男孩的黃色玫瑰站在舞臺上的成員們，上面閃着髮卡，讓他們集中精神。 再加上正在彈鋼琴的柳熙烈，他們創造的特級和聲更加讓人好奇。

在發行日海報公開之前播放的新曲項目tvN《不要回頭》（導演羅英錫，申孝貞）第一集中，從導唱錄音到預告MV拍攝，展現了專輯製作期的序幕，吸引了觀衆們的眼球。

當天的節目以爲了Sechs Kies時隔7年製作歌曲的柳熙烈爲開端，全面記錄了爲分配部分而錄製導唱歌曲的Sechs Kies工作室現場等無法輕易接觸到的專輯製作過程。

Sechs Kies和柳熙烈雖然各自追求的體裁不同，但同是在90年代活動的"音樂同期"，感覺到了奇妙的同質感。 柳熙烈在談到當時作爲廣播DJ活動的時候，說"水晶男孩對我來說是偶像"，公開了他們在舞臺上的感嘆軼事。 特別是時隔7年寫新曲的柳熙烈說:"這期間真的有很多委託歌曲。 沒有寫曲子是因爲沒有找到能唱我歌的樂器，現在找到了"，對與水晶男孩的合作表示激動。

聽到柳熙烈的即興伴奏後，殷志源稱讚說"我非常喜歡"，並稱贊說"平時不怎麼使用的'最高級'"，張秀元也說"本來就是經常聽'天線'風格的音樂，所以覺得是久違的好的嘗試，所以我也非常喜歡"。

觀衆的反應也非常熱烈。 節目播出後，在SNS上出現了"Jecky牌抒情曲已經讓人心驚肉跳了。 非常期待"，"這樣還不如上音樂節目呢"，"聽了一小段，真是超大發"，"帶着幸福的微笑看的"，"結束得太短了，真可惜還要再堅持一週嗎"等，表達了爆發性的期待。

tvN《不要回頭》是Sechs Kies和柳熙烈的公約履行項目名和新曲名，去年春天柳熙烈在《三時四餐》YouTube Live中提出的公約實現了目標。 每週晚10點50分接檔《肩膀舞跳到什麼時候》，播出後將通過YouTube《Channel十五夜》公開完整版。

我覺得只會去寫生薄
唔會打歌
打歌YG要出錢

@幻想樂園綜藝字幕組

不要回頭看.E01.210122.1080p海外完整版中字 柳喜烈 水晶男孩

69

@韓國me2day

【Ins】“Channel十五夜”Ins更新，柳熙烈 x 水晶男孩合作曲《Don't look back》將於2月5日公開，Antenna music頻道訂閱用戶超過15萬的公約

@米兔的韓流生活

【Twitter】柳熙烈-水晶男孩合作曲《Don't look back》預告照公開

@Citrin_水晶男孩安利站

【Naver】更新水晶男孩相關新聞一則
題目：李宰鎮自豪“YG的冰箱都是滿的”，柳熙烈“我們職員們全去吧”（不要回頭）

柳熙烈和SECHSKIES 的特級抒情曲合作項目開始了。

1月22日首播的tvN新綜藝節目《不要回頭》中，描繪了一起聽柳熙烈時隔7年寫的抒情曲的SECHSKIES 成員們的樣子。

此次項目是為了遵守去年5月水晶男孩的tvN《三時四餐-前院LIVE》中柳熙烈說的"如果Antenna頻道訂閱人數達到15萬名，將和SECHSKIES 錄製抒情歌曲並公開"的公約而開始的。 Antenna 頻道的訂閱人數已經超過了19.2萬名，羅英錫PD每天都在催促柳熙烈作曲。

這天柳熙烈問SECHSKIES 成員們"錄音的時候在YG是不是更方便？"，李宰鎮回答說"停車場很寬敞，冰箱也裝滿了，非常涼爽。 去的時候會給你打包飲料的"，自豪了YG娛樂公司的辦公樓。對此，柳熙烈回應說"呀，我們職員都去吧"，引發爆笑。

在節目末尾公開的預告中公開了認真錄音的柳熙烈和SECHSKIES成員們的樣子。在艱難的錄音過程中，殷志源說"唱成這樣我們去不了寫生簿的啊"，引得全場爆笑。還描繪了和柳熙烈的打打鬧鬧的錄音指導過程。柳熙烈和SECHSKIES一起演抒情歌曲《不要回頭》的音源將於2月5日公開。

@鳳凰天使TSKS
#不要回頭看# #海外綜藝安利# E01在線中字來啦！鳳凰天使TSKS韓劇社&@Citrin_水晶男孩安利站& @水晶男孩中華黃飯糰站CY_RR & @SilverEUN丨殷志源中文站&@殷志源貼吧微博& @yummySuwon_張水院個站& @珍德騎士團“如果關注Antenna頻道的人數超過15萬...…和JEKKI一起錄一首抒情歌曲！”
繼三時四崽後的新作，玩笑0%真誠100%，回顧90年代大家青澀時期誕生出充滿著toy感性的抒情曲，柳熙烈x 水晶男孩公約履行節目《不要回頭》請死守本放，多多增加油管點擊量吧！
坐等二月五日（週五）音源初放送哦！

[TSKS]不要回頭看.E01.210123 中字

全體總動員翻譯

原來鳳凰都有
睇咗幻想嗰個

今次鳳凰個翻譯準確過幻想果個

幻想譯得麻麻
勝在夠快

@女漢子字幕組

【Nv.Hanzi】不要回頭看 E01 210122

水晶男孩 × 柳熙烈合作新歌 確定 2/5 發行！

時隔一年多，水晶男孩終於將再度發行新歌，和柳熙烈一起準備新作品的過程也已在昨天播出！

昨晚（22 日）tvN 公開了水晶男孩和柳熙烈合作新歌「不要回首」的最新預告畫報，正式揭開這首歌的發行時間——2 月 5 日傍晚 6 點（韓國時間）。

在偌大的舞台上，四人西裝筆挺地拿著象徵水晶男孩的黃花，一旁還有認真彈著鋼琴的柳熙烈，感性而隆重的氛圍令人十分期待。特別的是，這也是水晶男孩和柳熙烈睽違七年才再度帶來的合作。

昨天 tvN 已播出新歌企劃節目《不要回首》的第一集，水晶男孩和柳熙烈在節目中不停透露互相欣賞的心情，還公開了從錄音到拍攝 MV 的過程。真的很期待他們合作的新歌呢！

"뒤돌아보지 말아요" 서폿 후기 "Don't look back"應援後記

你們好 老爺們
聽說要拍攝'Don't look back'
向YG申請官方放送應援
並轉交給了SECHSKIES/製作組們/Channel 15ya
應援物品都不是以個人的名字，而是以'Yekki'的名字傳達的

轉交後，共享YG物品認證照片和收到的後記郵件內容
======================
成員們確認應援棒
說製作的糖果很神奇，所以轉來轉去看了看
讓我對粉絲們說聲謝謝
工作人員們也說一定要傳達感謝之情
======================

Channel 15ya負責人也通過郵件給了我後記
======================
收到送來的手工糖果 SECHSKIES
還有和粉絲們一起度過的瞬間
我們非常感激，也非常高興
糖太好吃了，所以省着吃
======================

昨天是首播的日子 事前向Antenna申請應援
同樣的物品+花籃給了柳熙烈和Antenna

很感謝Antenna也用郵件發來後記 分享內容
======================
感謝與SECHSKIES和Channel 15ya一起完成公約履行項目的柳熙烈
感謝給予柳熙烈和Antenna的厚愛和支持
今天首播的放送 以及以後要公開的音源
請多多喜愛和期待。謝謝
======================

從節目消息傳來的時候開始，我就很感謝，雖然很渺小
爲了傳達感謝的心意，進行了應援
雖然是幾個人一起準備的應援 但是是以'Yekki'的名字傳達的
而且作爲一名Gallery成員共享應援內容會更好
後記寫得不多

可以共享的應援照片附在了這篇文章上
看了初放，轟隆轟隆的，更加感謝
我會帶着這樣的心情 努力參與音源支持活動的

呢個應援好有心思
好多謝羅PD團隊同柳代表把口唔收
送水晶一份咁好嘅禮物
畀我收到啲糖真係唔捨得食

韓黃真係社會生活滿分
今次應援好有誠意同心思
上次三時四餐播完都送花畀15ya

韓黃都係出黎社會打拼咗十幾年嘅大姐姐
呢啲功夫當然要做足
諗起島主見到羅pd即刻送野比佢飲
果然飯隨偶像

@Citrin_水晶男孩安利站

【水晶男孩】不要回頭TV版 中字合集

TV版同YT版都有唔少分別
一定要睇埋

水德一齊出現

15ya自己都出咗中字 可以直接喺youtube睇

@YellowLover_han
Ep. 01留言精選💛💛💛💛

[TSKS]二十世紀Hit-song.E44.210122 中字

29:00 - 32:27

希澈小黃上身
又又又提起佢姐姐係小黃既事 話佢姐姐攞埋佢D零用錢去追水晶
然後鞭屍畫面又出場
一到姜生就cut畫面變左希澈跳舞

原來世紀末水晶係得5人

羅PD有個音樂夢

@源本是EE

(申PD暴走中) 申PD留言: 填滿Antenna的冰箱feat羅PD私費 15夜回覆: 私費很好 製作費不行哦 申PD: JEKKI出演柳熙烈寫生簿嘟嘟噠噠的唱舞曲 (大喊大唱) 申PD: 反正不是我的錢包 就算是這樣也要報仇

公約：油管莫回頭視頻在60萬瀏覽量的基礎上，每增加1萬，老羅就自掏腰包給柳叔公司買一箱飲料。錢是老羅出，人情算在十五夜和觀眾們身上。

事情是這樣的：
P2: 十五夜發了羅抒情視頻，心癢癢想要來個公約。申PD作為貼心的老羅後輩提出：裝滿Antenna的冰箱feat.羅PD私費。
P4: 申PD給老羅發信息問：前輩可以給Antenna稍微買點兒飲料不？
P7：
羅：我買嗎？買啥？
申：就各種……要是OK的話就想這麼搞了……
羅：昂搞吧
申：謝謝～～～嘿嘿嘿

Cr. g1_oria_ 微博

Ok
得閒就開黎播下

大大力搶曬羅PD啲錢

一日刷10次

申pd暴走開咗幾個po
連mino同po黎食花生

@Citrin_水晶男孩安利站
@崔玹碩吧

因為收到了貴吧的私信，所以進行了關於“Skies”這個粉絲名字的相關溝通。

在此聲明，我們無權提供決策、無權讓步也無權代替水晶男孩和水晶男孩的全體粉絲，一切皆以YG官方為準。

最後，Citrin_水晶男孩安利站聲明，我們只專注水晶男孩，我們的一切行為永遠都以水晶男孩優先。 💛

Skies？粉絲名？

強國飯幫每個成員都改左個飯名
其實上年已經改左
有反映過撞我地團名
不過佢地冇理

@_芒果咕咕奶：科普去年五月他們自己投票選了脆脆鯊這個個人粉絲名字但是怕侵權最後用了第二名的skies 八月份小黃發現後去私信他們站子要不就是沒得到回复要不就是說這是海外粉也在用的是sky的複數最後他們站子發公告說我們去鬧事解釋後也無濟於事只好撤掉這一名字只跟參加投票的粉道歉並沒覺得對我們抱歉哦

下改咩飯名
出咗道冇無耐咋喎
想吹唯飯啦？仲要撞名

原來連海外飯都咁叫

喔原來係佢自己改？即係本身叫sky既 但係要眾數所以就變咗skies
我都係而家先知雖然讀音唔一樣 字面撞咗禁唔用眾數得唔得吖 咁咪冇咁煩

讀音係唔同呀 係隻字似S kies
不過反正YG唔會理
又唔係官方solo飯名
最後都係不了了之

都係既 就算比中國個班改到海外個班都唔會改到
韓文得唔得吖스카이스

@yekki-grace：首先.！韓粉盒子粉絲她們連skies這個粉絲名字在使用都不知道 只有海外粉在使用！韓黃姐姐問了她們 表示反而因為和sechskies名字類似而覺得很驚訝並且心情會不好吧 說有單獨的粉絲名字叫treasure maker..(skies)國內粉絲完全沒有使用！ ！在沒有任何官方的基準下 我們一切以水晶男孩優先.

咁所以海外fans自己揀咗skies做崔既飯名
再由佢地同崔講 崔先知？定係崔自己揀出黎？
Sorry有啲亂

估一開始係海外飯幫佢改
然後飯同佢講佢個飯名係skies
可能佢都覺得唔錯
所以其他飯問佢果陣
佢都答左skies

明曬明曬
所以又係海外粉搞埋啲唔知咩
好心官方有個飯名就好好用 更何況唔係佢本人親自提出
不過韓國treasure maker都算有翻啲良心 唔同啲海外飯都齊用呢個名
中國個班快啲傾掂先

我覺得個團出道冇耐咁快有solo飯名係一件好可怕既事
好易有毒唯
仲要係個個成員都已經有一個屬於自己既solo飯名

海外飯唔跟官方飯名係咩玩法

咁佢地又唔係唔跟
只係官方團飯名以外再自創各自成員既唯飯名
方便唯飯稱呼自己
不過唯唯下就真係好易變毒唯
仲要個團咁新
頭幾年最好keep住啲飯既凝聚力先

其實得班海外飯咁快定唯飯名
韓國飯冇提嘅？
我有冇理解錯

海外飯應該係上年8月正式定唯飯名
睇評論韓飯係冇用依個名
不過韓飯未必係冇定唯飯名
可能只係唯飯名係韓文
同海外飯唔同

@YellowLover_han：團還沒出幾張專呢就整個人粉絲暱稱？中站想用就乖乖用韓文的翻譯版하늘sky唄，這麼大的站子用得著跟著其他海外粉改成複數？無語子

其實而家都好似已經有毒唯既存在
而家改埋唯飯名 唔單只中國連海外都用
盞越黎越多

@oylecodde：真沒見過這麼慘的正主非要被粉絲按頭取個人粉絲名團活個活的時候怎麼搞說團的粉絲名還是個人的haru還是說中國站子取的和前輩撞名的skies呢

咁個個團都有毒唯既 BP BTS仲多啦
係睇班毒唯能夠惡到令個團有幾大負面影響啫
就好似水晶
某前成員自己落場做埋毒唯
搞到個團反轉再反轉啫

但BP BTS毒唯都係叫返blink army
唔會另外改個名

頭先望下
658,462

幾箱啫
濕濕碎啦

其實就算團入面有人solo都會叫返團飯名
好似冇見過會改過另一個唯飯名

大家好，這裡是崔玹碩吧。很抱歉這麼晚還打擾大家，但是想要為一時心急而和前輩粉絲站子徵求粉絲名字意見而道歉。

就粉絲名一事，我們是出於尊重，想通過前輩粉絲的角度最後徵求一下意見。並沒有所謂的」死纏爛打」或讓前輩團改名這種不可理喻的行為，也沒有強迫貴站代替全體粉絲去接受，也舉出了其他相似的名字詢問貴站是否還會覺得不適。所以在得到貴站的回復和意見後，我們另尋他路，想了很多名字也盡可能地避開撞名。

事情的最初起因，還是因為我們這邊先發起了私信，所以為我們所帶來的所有麻煩，對所有人致以誠摯的歉意。我們也十分感謝貴站能夠接受我們的聯繫邀請，並抽出寶貴的時間和精力來給予回應。

篇野有骨dklm
其實問水晶站個意義唔知係邊
夠薑去問yg喇吊

跟本佢地就唔會取消個名
打篇長文做乜
如果以後畀韓國人以為崔玹碩唔尊重前輩團就好笑嚕

水晶站決定唔到任何野
亦阻止唔到任何野
崔吧班人係寸水晶站將佢地嘅私信擺上台

有啲評論都講得幾啱
你咁PM人表面睇咪有禮貌囉(雖然用意係純粹知會聲你唔會取消個名)
實際上咪綠茶婊一名(嬌情造作到極)
越級碰磁咪呢種人囉
今日真係大開眼界

其實上年中黃已經提左崔中飯撞名
如果崔中飯堅持要用咪用囉
反正崔已經口頭上承認左依個名
崔中站PM畀水晶站都冇任何意義
純知會畀中站聽會繼續用個名啫

15夜周圍R人播歌

15夜對Emart副董事長鄭溶鎮 (정용진)的IG發表了評論

您好，這裡是頻道15夜。

這次是柳熙烈時隔7年寫的歌曲，由金伊娜作詞，由羅暎錫PD監督，由水晶男孩演唱的正宗抒情曲《不要回頭看》將於2月5日(週五)公開。

正如題目為《不要回頭》一樣，這首歌正好是在賣場營業結束時播放的歌曲，歌詞的重點是「不要回頭，我們不是已經結束了嗎」。所以如果可以的話，在音源正式公開的前一天2/4(週四)晚上先公開，不是在其他超市而是在Emart的營業結束的時候，小心地向賣場諮詢一下怎麼樣。

剛好柳熙烈的所屬公司Antenna、水晶男孩還有Emart的象徵顏色是黃色的，這並不是偶然的緣分，對吧？為了延續因為黃色結下的珍貴姻緣，我們帶著滿滿的心意寫下了這樣的評論。

cr.神奇的南煎丸子 微博

所以現在的進度是：
等Emart答復（十五夜提出提前一天在Emart關門時公開莫回頭音源）
Seoul land約定說會在閉園時以最大音量在樂園全部區域播放（就等十五夜送碟了）

Cr. g1_oria_ 微博

好痴線
勁過咩咁多間經紀公司
閉園前同Emart關門前叫人別回頭
咁下次幫唔幫襯好？

啱啱睇到我呆咗 CLS 15夜真係好上心
yg

羅羅親生仔實證

係咪應該醫院同監獄要播

咪係

所有黃色都可以拉埋黎講

羅pd
頭先睇到感動咗 佢搞親嘅所有野好上心
yg今次淨喺負責repost

太有心啦
真心YG有15ya一成都好

又真係比佢r到
羅pd

唔怪得啲更新post我一個都睇唔明啦
痴線羅PD真係搞大件事
運用緊自己嘅影響力去sell水晶

都係羅PD對水晶好 YG

今次YG除咗提供場地錄音同個有食物嘅雪櫃之外仲提供咗啲咩

IG repost 15ya.baby
Vlive post左相

btw啱啱微博睇到佢哋PM水晶站嘅嗰個admin好似話退出崔吧

有交情既YG前後輩

唔睇第一集佢去同水晶打招呼都唔知佢地有交情
不過可能個個yg後輩到咗公司都要搵佢地打招呼？